
const List<Map<String, String>> rndData = [

  {
    "question": "입사하면 어떤 사람이 되고 싶나요.",
    "answer": "입사하면 일을 열심히 하는 사람보다는 일을 효율적으로 하고 열정적으로 하는 사람이 되고 싶습니다. 흔히 열심히 하는 것보다 잘하고 효율적으로 하는 것은 보다 많은 업무적 성과나 업무 로드를 줄일 수 있으므로 저는 열정적이고 잘하는 효율적인 사람이 되 되도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "업무적 성과나 업무 로드를 줄이는 효율적이고 열정적인 사람이 되고 싶습니다. 열심히 하는 것보다 효율적으로 하는 것이 많은 업무적 성과를 줄 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "우리가 직무를 수행을 하다 보면 직무 지식도 중요하고 직무 역량도 중요하고 직무 태도도 중요하죠 이 세 가지 중에 가장 중요하다고 생각하는 무엇이고 또 그렇게 생각하는 이유가 무엇인지 말씀해 보십시오",
    "answer": "직무 지식 역량 태도 중 가장 중요하다고 생각하는 것은 개인의 역량인 것 같습니다. 직무 지식이 아무리 많아도 역량이 부족하다면 그 지식을 충분히 활용할 수 없다고 생각합니다. 그러므로 개인의 역량이 가장 중요하고 업무에 임하는 태도가 기본적으로 성실하며는 모든 일이든 수월하고 원활하게 해결해 해 갈 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "직무 지식 역량 태도 중 가장 중요하다고 생각하는 것은 개인의 역량으로 업무에 임하는 태도가 기본적으로 성실하다면 모든 일이 원활할 것입니다."
  },

  {
    "question": "마찰력에 대해 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "마찰력이란 무엇인지에 대해 말해보겠습니다. 마찰력은 물질이 다른 물질에 맞닿은 채 미끄러져 움직이거나 움직이려 할 때 이를 방해하는 힘입니다. 항상 물질을 움직이게 만드는 힘과 반대 방향이며 물질이 움직이는 평면과 평행한 방 방향으로 작용합니다. 물질이 다른 물질의 표면 위를 미끄러져 갈 때 마찰력에 의해서 물질이 가진 운동 에너지가 열로 변환되며 외부에서 에너지가 공급되지 않는 한 운동 에너지는 영으로 줄어들게 됩니다. 즉 물체가 멈추게 되는 것입니다. 마찰력에 의해서 물질의 어 표 표면은 마모됩니다. 보통 어떤 물체를 밀거나 던지거나 해서 움직이게 하면 점점 속도가 느려지다가 정지하게 됩니다. 이것을 마찰력이라는 힘이 존재하는 것으로 생각하지 못했던 고대에는 물체를 정지해 있는 것이 본성이라고 생각하는 경우가 많았습니다. 고대 그리스의 아리스토텔레스가 대표적인 것입니다. 답변은 여기까지입니다.",
    "summary": "마찰력은 물질이 다른 물질에 닿아 움직이거나 움직이려 할 때 이를 방해하는 힘입니다. 마찰력에 의해서 물체가 정지하게 되는데 고대에는 물체를 정지해 있는 것이 본성이라고 생각하는 경우가 많았습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분이 생각하시기에 본인이 이 직무를 위해 이것만큼은 열심히 했다고 생각하는 것은 무엇입니까",
    "answer": "저는 현재 건설 제조업에 지원하게 되었습니다. 그와 관련해서 저는 건설학과를 졸업하여 어 여러 가지 경험을 쌓았고 또한 더욱더 많은 지식을 얻고자 자격증을 추가적으로 공부하였습니다. 예를 들어서 저는 건설 안전 산업 기사라는 자격증을 준비하고 공부하여 취득하게 되었습니다. 하 한국산업인력공단에서 주관하고 고용노동부가 주무 부처인 안전 관리 분야 산업 기사 자격증입니다. 이 공부를 하는데 오랜 시간이 걸렸고 필기 실기 저는 많은 노력을 기울여 왔습니다. 이렇게 열심히 했던 했기 해 왔기 때문에 저는 이 면접 자리에서도 제가 정말 많은 노력을 기울였다는 것을 당당하게 말씀드릴 수 있겠습니다. 저의 이러한 노력과 지식과 경험을 바탕으로 이 회사에서도 우수한 인재로 어 인정받을 수 있도록 노력해 보고 싶습니다. 저의 그 답변을 긍정적으로 봐주시고 저를 채용해 주시는 데 도움이 되었으면 좋겠습니다. 답변은 여기까지입니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 건설학과를 졸업하여 여러 가지 경험을 쌓고자 자격증을 추가적으로 공부하였습니다. 예를 들어 건설 안전 산업 기사 자격증을 준비하고 공부하여 취득하게 되었습니다. 이러한 노력과 지식과 경험을 바탕으로 회사에서도 우수한 인재로 인정받을 수 있도록 노력해 보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "살면서 여태까지 본인이 이룬 성과 중에 어 가장 큰 성과는 무엇이라고 생각합니까",
    "answer": "어 학생 때 팀으로 오는 설계 작업을 했었습니다. 그 당시에 세 명 내지 네 명 최대 네 명까지 팀 작업을 했었는데요. 서로 같이 밤새 어 어떤 공원을 만드는 주제가 있었는데 그 뭐 지역이나 장소를 알아서 저희가 정하고 이제 그 땅은 자체를 설계를 해서 공원을 만드는 것이었습니다. 그래서 그때 처음에는 어떻게 해야 될지도 모르겠고 뭐 전혀 손을 못 대겠던 거였는데 팀원이 다 같이 머리를 쥐어 짜서 정말 몇날 며칠 밤을 새고 그렇게 해서 현장도 찾아가고 뭐 검토하고 또 아이디어를 내고 해서 설계가 어느 덧 나오게 되고 그걸 도면을 그리고 그렇게 해서 그 모델 모델도 만들고 모델 작업을 해서 그렇게 과제를 제출했을 때 굉장히 큰 기쁨이 있었습니다.",
    "summary": "학생 때 팀으로 오는 설계 작업을 했었습니다. 지역이나 장소를 알아서 정하고 설계를 해서 공원을 만드는 것이었습니다. 다 같이 머리를 짜서 현장도 찾아가고 검토하며 아이디어를 내고  과제를 제출했을 때 큰 기쁨이었습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다 보면 여러 가지 문제가 발생할 수 있습니다 본인에게 어떤 문제가 생겼을 때 아 본인은 혼자 해결하는 편이신가요 아니면 여러 사람들과 이야기를 하는 편인가요",
    "answer": "어떤 문제가 생겨 어 문제가 생겼을 때 대처하는 방법에는 저는 그냥 두 가지 다 하는 것 같아요. 혼자서 해결할 수 있는 문제가 있고요. 혼자서는 절대 해결이 안되고 좀 주위의 조언을 듣고 해결해야 될 때가 필요 있거든요. 그래서 저는 그 주어진 게 어 어떤 문제가 생긴 게 어떤 거냐에 따라 좀 비중이 다른 것 같습니다. 그런데 음 처음 해보는 거에 대해서는 그런데 대체로 주위의 여러 사람들한테 주위 사람들 특히 어 그 문제가 닥친 문제가 문제를 해 본 사람에 있다면 해본 사람한테 특히나 경험담을 든 들어보는 게 좋은 것 같습니다. 하지만 그냥 기존에 내가 해봤던 경험들 그런 문제가 다시 왔을 때는 뭐 그거는 충분히 스스로도 해결을 할 수 있는 것 같아서 뭐 따로 뭐 여기저기 묻지 않고 혼자 해결하는 편입니다.",
    "summary": "혼자서 해결할 수 있는 문제가 있고 주위의 조언을 듣고 해결해야 될 때가 있습니다. 처음 해보는 것은 해 본 사람한테 경험담을 들어보는 게 좋은 것 같습니다. 하지만 기존에 해봤던 경험들에 대한 문제가 왔을 때는 따로 묻지 않고 혼자 해결하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 자신만의 창의적인 힘으로 문제를 해결한 경험이 있으시다면 그 경험에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "창의적 문제를 해결한 경험 창의적 문제 해결에 대한 것을 말씀드려 보겠습니다. 어떠한 문제를 해결하기 위한 창의적 해결법을 만들어내는 정신적 과정을 창의적 문제해결이라고 합니다. 이것은 문제 해결을 위한 특별한 형태로 어떤 도움을 받기보다는 독립적으로 문제를 해결하는 것입니다. 이것은 창의성이 필요하지만 창의성만으로는 창의적 문제를 해결할 수 없습니다. 특히 음악이나 시와 같은 예술 분야에서는 더욱이 그러합니다. 창의성은 만들어진 것의 새로움이나 독창성을 특징으로 하지만 창의된 가치나 다른 사람들이 평가하는 가치에 적합한 것이 아닐 수 있기 때문입니다. 창의적 문제 해결을 평가하는 데 있어 중요한 것은 가치를 가지는 것이며 분명하게 제시된 문제를 풀었는가 또한 상황이 더 나아진 것에 대해 다른 이에게 객관적 평가를 받을 수 있는가에 달려 있습니다. 저의 답변은 여기까지입니다. 그러한 문제를 해결해 본 경험은 확실하게는 없습니다.",
    "summary": "창의적 문제해결은 독립적으로 문제를 해결하는 것으로 특별한 도움을 받기보다 독립적으로 해결해야 합니다. 창의성은 새로운 것이나 독창성을 특징으로 하지만 평가 가치에 적합한 것이 아닐 수 있습니다. 문제 해결의 평가에 있어 중요한 것은 가치를 가지는 것이며 문제가 더 나아진 것에 대해 객관적 평가를 받을 수 있는가입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 구매 파트의 직무에 지원을 하셨는데 지원한 직무가 본인에게 잘 맞는 직무라고 생각하나요",
    "answer": "저는 현재 건설 제조 분야에 지원을 하게 되었습니다. 이 직무가 저에게 잘 맞는 직무인지는 아직 확실하게 답변을 드릴 수 없습니다. 건설학과를 졸업하고 그와 관련된 지식을 쌓아 왔으며 여러 가지 경험을 하고 자격증 또한 어 준비를 많이 해 왔으나 현장에서의 경험은 실정 경험은 부족하기 때문에 제 저에게 잘 맞는 직무인지는 아직 확인해 볼 길이 없었습니다. 지금도 현재 저는 신입으로서 지원을 하고 면접을 보고 있습니다. 그렇기 때문에 앞으로 이 회사에서 일을 해 봄으로써 제 적성에 잘 맞는 직무인지 아닌지 확인해 볼 수 있을 것 같은데요. 어 그 제가 여러 가지 준비를 해 왔고 노력을 하면서 또 일을 하면서도 최선을 다할 예정이기 때문에 아무래도 잘 적성에 맞는 직무라고 어 답변을 할 수 있을지 기대가 됩니다. 저를 채용해 주시면 그것을 확인시켜 드릴 수 있도록 하겠습니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 현재 건설 제조 분야에 지원을 하게 되었습니다. 현장 경험이 부족하기 때문에 직무가 잘 맞는 지 확인해 볼 길이 없습니다. 지금 지원을 하고 면접을 보고 있으므로 앞으로 이 회사에서 일을 해 봄으로써 제 적성에 맞는 직무인지 확인해 볼 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 정책 연구 파트에 지원을 해 주셨는데요 입사하게 되면은 본인이 가장 하고 싶어하는 연구 분야가 어떤 분야일까요 그리고 그 연구 분야를 생각하고 있는 이유가 특별히 있을까요",
    "answer": "어 제가 이 회사에 입사하게 된다면 어떻게 하면 주방을 효율적으로 쓸 수 있을지를 한번 다시 연구해 보고 싶습니다. 보통 주방설계 주방뿐만이 아니고 아파트 설계나 이런 것들은 대부분 다 남자들이 하는데요. 제가 살림을 해보니까 그 어떤 집 안에서 내부에서 그 어떤 곳보다 여자들이 필요로 하고 여자들이 제일 많이 사용하는 곳은 주방입니다. 그래서 저는 주방은 주방만큼은 여자들이 설계를 해보는 게 하는 게 좋다고 생각을 합니다. 왜냐하면 일단 기본적으로 여자들 키에 맞춰 줘야 되고 여자들이 사용할 수 있는 그런 성격적인 부분이 있기 때문에 여자들의 니즈를 원하는 바가 무엇인지를 잘 파악할 수 있을 것 같아서 저는 주방에 대해서 다시 한번 좀 새롭게 연구를 해 보고 싶습니다.",
    "summary": "여성들의 니즈를 파악할 수 있을 것 같아, 주방은 여자가 설계하는 게 좋습니다. 일단 키에 맞춰 주고 여자가 사용할 수 있는 성격적인 부분이 있기 때문에 여자 니즈의 바를 파악하기 좋기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "본인의 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편인가",
    "answer": "어 보통 어디 가서든 어 제 의견을 얘기할 때 저는 주장을 막 큰 목소리로 크게 뭐 해야 한다 막 이렇게 좀 주장하는 편은 아닙니다. 성격상 그렇게 막 나서서 주장할 성격이 잘 되지도 못하고요. 그리고 그렇게 상대방이 다른 누군가가 그렇게 자기 주장을 했을 때 저는 그게 마냥 다 좋다고만은 생각들지 않았었어 가지고 저 또한 또 그렇게 보일까 봐 그냥 조금 남의 그런 의견도 시선 의견을 좀 많이 생각하는 편이어서 제 주장을 막 우기거나 크게 밀고 나가거나 좀 이런 스타일은 아닌 것 같아요. 그래도 좀 꼭 내 내 생각이 좀 반영이 됐으면 싶어 싶은 게 있다면 어 좀 조근조근 좀 임팩트 있게 다가갈려고 다른 방법으로 좀 주장을 펼치는 편입니다.",
    "summary": "저는 제 주장을 크게 밀고 나가거나 크게 주장하는 스타일은 아니지만, 좀 조근조근 좀 임팩트 있게 다가갈려고 다른 방법으로 주장을 펼치는 편입니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬이 있다면 어 소개를 부탁드리고 직접 한 번 보여주셔도 좋겠습니다",
    "answer": "제가 주로 사용하는 커뮤니케이션 스킬은 첫 번째 우선 공감과 경청입니다. 상대방의 이야기를 들을 때 경청을 하는 것이 가장 중요합니다. 내가 당신의 이야기를 잘 이해하고 듣고 있으며 그것을 잘 받아들일 준비가 되어 있음을 알려주는 것입니다. 제가 경청과 공감을 통해서 그 사람의 마음을 얻고 이야기를 잘 듣 들어주었다면 그 후에 제가 이야기를 할 때에도 상대방 또한 제가 했듯이 똑같이 공감과 경청으로 제 이야기를 잘 들어주지 않을까요. 이전에 대화의 경험은 주로 그렇게 이루어졌고 상대방 또한 저의 이야기를 잘 경청하고 공감해주며 잘 수용해 주는 분위기로 흘러갔습니다. 이러한 커뮤니케이션 스킬이 제가 사용하고 있는 그러한 스킬이고요. 이 회사에 취업해서 협업 업무를 하게 될 때에도 이러한 스킬이 잘 적용되어서 의사소통이 원활하게 이루어져 업무에도 효율적으로 잘 적용될 수 있었으면 좋겠다는 것이 저의 생각입니다. 답변은 여기까지입니다.",
    "summary": "저는 경청과 공감을 통해 그 사람의 마음을 얻고 이야기를 잘 듣고 있으며 그것을 잘 받아들일 준비가 되어 있음을 알려주는 커뮤니케이션 스킬을 주로 사용합니다. 이 회사에 취업해서 협업 업무를 하게 될 때에도 이러한 스킬이 잘 적용되서 의사소통이 원활하게 이루어져 업무에도 효율적으로 잘 적용될 수 있었으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "용접의 종류와 특징에 대해서 설명해 주세요",
    "answer": "어 용접에는 크게 세 가지 방식이 있는데요. 납접 압접 융접이 있습니다. 납접은 가열된 인두를 사용해서 접합부에 융접이 낮은 융점이 낮은 금속을 생성하거나 공급하여 용접하는 방법입니다. 압접은 접합부를 녹는 점을 초과하지 않는 온도로 가열하거나 냉각시킨 상태에서 기계적으로 압력을 주어 접합부를 잇는 방식입니다. 그리고 마지막으로 어 융접은 접합부에 금속 재료를 가열하거나 용융시켜서 서로 다른 두 재료의 원자 결합을 재배치하여 결합시키는 방법 방식인 방식이라고 할 수 있습니다. 용접은 크게 아크용 아크 용접과 가스 용접으로 나뉩니다.",
    "summary": "용접에는 납접, 압접, 융접의 세 가지 방식이 있습니다. 납접은 가열된 인두로 접합부에 융접이 낮은 금속을 생성, 공급하여 용접하는 방법이며 압접은 온도로 가열, 냉각시켜 접합부를 잇는 방식입니다. 융접은 금속 재료를 가열하거나 용융시켜서 결합시키는 방법입니다. 용접은 아크 용접과 가스 용접으로 나뉩니다."
  },

  {
    "question": "귀하께서는 입 어 입사를 했는데 본인이 하고 싶은 직무 말고 회사에서 다른 직무를 맡긴다면 어떻게 하실 건지 본인의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 하고 싶은 직무가 아닌 다른 직무를 맡게 된다면 적지 않게 고민을 하게 될 부분이라고 생각합니다. 제가 희망하는 부서로 배정받을 수 있도록 채용 시에 이야기를 뭐 당연히 해보았겠지만 막상 일을 배정받게 되었을 때 일지망으로 희망한 곳이 아닌 예상치 못한 부분이라면 어 당황은 하겠으나 그래도 그 일에 잘 적응해 볼 수 있도록 노력을 해 볼 것 같습니다. 노력을 해보고 부족한 점을 공부해 나가며 제 자신을 성장시켜내 성장시켜 나가는 것이 저의 역할이고 임무이지 않을까요. 그러함에도 제가 부족한 점이 있다면 어 그 다음 해나 다다음 해에 다른 그 계열 다른 직무로 희망했 하는 분야로 옮길 수 없는지 어 인사팀에라던가 부서장 팀장에게라던가 요청을 해 볼 것 같습니다. 어 또 일 년 이 년 정도 했으면 또 로테이션으로 따른 업무를 해보는 것 또한 좋은 경험이기 때문이라고 경험이기 때문입니다. 답변은 여기까지입니다.",
    "summary": "저는 원하는 직무가 아닌 다른 직무를 맡게 된다면 고민을 하게 될 것이라고 생각합니다. 하지만 저는 부족한 점을 공부해 나가며 제 자신을 성장시켜 나가는 것이 임무라고 생각합니다. 그러함에도 부족한 점이 있다면 다른 분야로의 전환 요청을 해 볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자에게 질문 드리겠습니다 특별히 가고 싶은 회사는 있으신지요 또 특정 도메인인지도 궁금하고요 또 아니면 회사의 분위기인지도 궁금합니다 그리고 어떤 점을 중점적으로 보는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 취업을 하기 위해서 여러 회사들을 알아보았는데 제가 중점적으로 보는 부분은 급여에 관한 부분이었습니다. 어 회사의 분위기나 어 회사의 네임 밸류 또한 중요하지만 일을 한다는 것은 생활비를 벌 목적으로 일을 하는 것이기 때문에 급여에 관한 부분이 가장 중요한 것으로 여겨졌습니다. 이직을 결정한 이유 또한 이전 회사보다 더 나은 조건으로 일을 하기 위함이기 때문에 어 회사 분위기가 더 낫거나 거리가 가깝거나 이런 것 또한 중요하게 여겼지만 가장 크게 우선시 했던 부분은 아 반복적으로 말씀드리고 있지만 급여에 관한 것입니다. 지금 이렇게 면접을 보고 나중에 추후 통보를 받게 되겠지만 어 면접 마지막 때 저는 급여가 어느 정도로 책정되어 있는지 제 경력을 인정해서 급여에 반영시켜 줄 수 있는지 그러한 부분을 추가적으로 질문드려 보고 싶습니다. 연봉을 협상해야 하는 경우라면 여러 논의가 필요해 보일 것으로 생각됩니다. 답변은 여기까지입니다. 이상입니다.",
    "summary": "저는 취업을 하기 위해서 여러 회사들을 알아보았는데 중점적으로 보는 부분은 급여에 관한 부분이었습니다. 이직을 결정한 이유 또한 이전 회사보다 더 나은 조건에서 일을 하기 위함인데 가장 크게 우선시 했던 부분은 급여를 어떻게 책정되어 있는지 제 경력을 인정해서 급여에 반영시켜 줄 수 있는지 그러한 부분을 추가적으로 질문드려 보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 면접자님께서 따로 진행하고 있는 프로젝트가 있습니까",
    "answer": "저는 현재 이직을 준비하면서 이 회사에 지원을 하였기 때문에 현재 진행하고 있는 프로젝트는 없습니다. 이 질문에 가장 정확한 답은 어 그러한 프로젝트가 진행되고 있고 그러한 프로젝트에 대해 설명하는 것이 정확한 답변이고 좋은 답변이겠지만 어 제가 하고 있지 않은 것을 하고 있다고 말씀드리는 것은 어 좋지 않은 것이라고 생각을 하게 되어서 솔직하게 말씀드리겠습니다. 예 지금 퇴사를 준비하고 있기 때문에 저에게 제가 지금 투입하고 있는 프로젝트는 없습니다. 하지만 이 회사에 취업하게 된다면 어 여러 어떠한 프로젝트를 맡게 되던지 제가 건설 제조와 관련한 지식을 토대로 하여 일이 잘 진행될 수 있게끔 제가 많은 노력을 기울여 좋은 성과를 낼 수 있도록 노력할 수 있다고 자신 있게 대답할 수 있습니다. 저희 답변을 어 긍정적으로 받아들여 주셨으면 좋겠습니다. 답변은 여기까지입니다. 감사합니다.",
    "summary": "현재 진행하고 있는 프로젝트는 없지만 이 회사에 취업하게 된다면 여러 어떠한 프로젝트를 맡게 되든지 제가 많은 노력을 기울여 좋은 성과를 낼 수 있도록 노력할 수 있다고 자신 있게 대답할 수 있습니다. 저희 답변을 긍정적으로 받아들여 주셨으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인의 스킬이 있다면 한번 소개해 주시겠어요 직접 한 번 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "제가 생각하는 저 본인만의 커뮤니케이션 스킬이 있다면 우선적으로 상대방의 이야기를 잘 들어주는 경청이 첫 번째로 우선시되어야 한다고 생각합니다. 상대방의 의견을 귀 기울려 들으며 경청하는 자세가 필요합니다. 그다음에는 그 의견을 듣고 공감하는 것을 반응해 줘야 하는데요. 내가 당신의 이야기를 잘 이해했고 현재 나도 그러하게 생각한다 당신의 마음을 이해한다 라고 공감하는 반응을 내비치면 커뮤니케이션이 더 좋은 어 컴 좋은 커뮤니케이션에 영향을 받을 수 있을 것이라고 생각이 듭니다. 그다음 경청 공감 이러한 것을 바탕으로 그다음 저의 의견을 말 말하면 상대방 또한 아 저에게 좋은 반응을 내비출 수 있을 것이라고 생각이 듭니다. 저희 반응 저의 의견을 똑같이 저 저와 같이 똑같이 집중해서 들어주고 공감해주지 않을까요.저희 스킬은 이러 합니다. 커뮤니케이션 스킬이 잘 원활하게 이루어져 업무에도 도움이 되었으 되었으면 좋겠는 것이 저의 바람입니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 본인만의 커뮤니케이션 스킬이 있다면 우선 상대방의 이야기를 잘 들어주는 경청이 우선시되어야 한다고 생각합니다. 그리고 그 의견을 듣고 공감하는 것을 반응해 줘야 합니다. 이러한 것을 바탕으로 저는 의견을 말 하면 상대방 또한 좋은 반응을 내비출 수 있을 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각할 때 직무를 수행함에 있어서 어떤 것이 가장 중요하다고 생각하시는지 말씀해 주세요",
    "answer": "직무를 수행할 때 제가 가장 중요하다고 생각하는 것은 업무를 수행할 수 있는 그 개개인의 능력 그리고 태도 그리고 회사의 지원이라고 생각합니다. 회사와 직원은 서로 갑을 관계가 아닌 공생해야 하는 존재라고 생 관계라고 생각합니다. 개인이 좋은 긍정적인 태도를 가지고 좋고 어 우수한 능력을 발휘하면 그에 따라 회사에서도 이 직원이 성과를 잘 올릴 수 있도록 여러 방면으로 지원을 해주어야 한다고 생각합니다. 그 개 직원의 개개인의 태도 그리고 업무 능력 수행도 그리고 회사의 지원 복지 혜택 서비스 이런 것이 중요하다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 이 회사는 어떠한지 모르겠으나 제가 이 회사에 지원하게 된 이유도 여러 가지 혜택이 좋 좋음을 익히 들어왔기 때문에 지원하게 되었습니다. 저 또한 열심히 제 능력을 발휘할 수 있도록 할 테니 회사에서도 많은 지원을 해주었으면 좋겠습니다. 감사합니다.",
    "summary": "직무 수행 시, 업무를 수행할 수 있는 개인의 능력, 태도, 회사의 지원이 가장 중요하다고 생각합니다. 회사와 직원은 공생해야 하며, 개인의 능력이 성과를 잘 올릴 수 있도록 여러 방면으로 지원을 해주어야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 경력이 있는 걸로 아는데 혹시 그동안 구체적인 실무 및 연구를 해보신 경험이 있으신가요 있으시다면 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 현재 건설 제조업에 지원하였습니다. 이와 관련해서 여러 자격증을 준비하고 어 많은 지식을 쌓아 왔지만 어 이와 관련한 구 구체적인 실무나 연구 경험은 없습니다. 어 이 질문에 좋은 대답은 그러한 경험이 있고 어 좋은 그 실무와 경험이 있는 것이라고 대답하는 것이 우수하겠지만 그러한 경험이 없는 데 있다고 대답하는 것은 거짓이기 때문에 사실 있는 그대로 말씀드리는 것이 좋을 것 같다고 생각됩니다. 그러한 실무 경험은 없지만 그와 관련해서 여러 지식은 많이 가 갖추고 있기 때문에 제가 일을 할 때 부족함 없이 남들과 똑같이 일을 잘해볼 수 있다고 자신 있게 말씀드릴 수 있겠습니다. 부족하지만 저의 답변을 긍정적으로 받아주셨으면 좋겠습니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 건설 제조업에 지원했고, 관련 실무나 연구 경험은 없습니다. 하지만 실무 경험은 없지만 여러 지식은 가지고 있기 때문에 저는 일을 할 때 부족함 없이 남들과 똑같이 일을 잘해볼 수 있다고 자신 있게 말씀드리겠습니다."
  },

  {
    "question": "이 직무를 수행하기 위해 어 남과 다른 본인만에 강점이 있다면 무엇입니까",
    "answer": "이 직무를 수행하기 위해서 남다른 저의 강점을 말씀드려보자면 저는 자격증 준비를 많이 했습니다. 캐드 작업 격증도 준비하였습니다. 캐드는 컴퓨터 그래픽 캐드 툴을 사용 스케치 드로잉하고 설계하여 투디 도면 또는 쓰리디 개체 파일을 생성하는 것을 말합니다. 이러한 자격증이 있기 때문에 건설 도면 작업에 제가 많이 어 그 업무를 진행시킬 수 있을 것 같습니다. 또한 건설 안전 산업 기사라는 자격증을 준비하였습니다. 한국산업인력공단에서 주관하며 고용노동부가 주무 부처인 안전 관리 분야 산업 기사 자격 종목입니다. 제조업이나 위험물 등 화학물질을 취급하는 산업 현장에서 산업 안전 기사를 취득한다면 건설 안전 산업 기사는 말 그대로 건설업에 특화된 안전관리 자격증입니다. 이러한 특성 자격증을 취득하였기 때문에 저는 업무를 함에 있어서 남들보다 강점이 많이 있음을 말씀드릴 수 있겠습니다. 저를 좋게 봐주셨으면 좋겠고 어 취업하면 최선을 다 할 수 있도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "직무 수행을 위해 캐드 작업 격증, 건설 안전 산업 기사 자격증을 준비하였습니다. 이는 모두 건설업에 특화된 안전관리 자격증입니다. 이러한 특성 자격증을 취득하였기 때문에 업무를 함에 있어서 남들보다 강점이 많이 있음을 말씀드리겠습니다. 취업하면 최선을 다 할 수 있도록 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분에게 질문 하나 하겠습니다 만약에 지원자분께서 지원하신 분야가 지원자하고 잘 안 맞으면 그때는 어떻게 할 것인지 그것에 대해서 말씀해 주십시오",
    "answer": "저는 현재 건설 제조업에 지원하게 되었습니다. 제가 이와 관련한 학과를 졸업하고 여러 가지 지식을 쌓으며 자격증 또한 준비하며 많은 노력을 해왔지만 일을 하고 난 이후에 제가 이 일과 적성이 맞지 않는다는 것을 알게 된다면 어 우선적으로 퇴사를 고려하는 것이 아닌 저 스스로 육 개월에 기간을 두고 저 나름대로 노력을 더 해 볼 수 있도록 적응의 기간을 가져 볼 것인데요. 육 개월 동안 일을 더 최선을 다해 해보며 그럼에도 제가 더 부족하고 나와는 성향이 잘 맞지 않다 적성에 잘 맞지 않다 라는 것을 느끼면 어 그 같은 그 직장 내에서 따른 파트 따른 부서로 혹시나 새로 발령을 받게 될 대지 될 수는 없는지 다른 업무를 맡아 볼 수는 없는지 요청해 볼 것입니다. 하지만 그 그 요구가 잘 든 대 어 이행되지 않고 계속 저와 적성에 맞지 않는 일을 해야 한다면 그 또한 제가 새로 생각해야 할 부분이라고 어 판단이 내려집니다. 답변은 여기까지입니다.",
    "summary": "저는 현재 건설 제조업에 지원하게 되었습니다. 일을 하고 난 이후 적성이 맞지 않는 것을 알게 된다면 육개월에 기간을 두고 적응의 기간을 가질 것입니다. 이후에도 제가 적성에 맞지 않는다고 느끼면 다른 업무를 맡아 볼 수 있는지 요청해 볼 것입니다. 하지만 그 또한 제가 새로 생각해야 할 부분입니다."
  },

  {
    "question": "기억에 남는 프로젝트가 있다면 어떠한 점이 기억에 남는지 설명해 주세요",
    "answer": "기억에 남는 프로젝트라면 이전 회사에서 어 함께 그 일을 하는 부서 업무원들과 건설에 대한 새로운 아이디어를 제시하며 함께 협업 업무를 진행했던 것이 가장 기억에 남습니다. 저를 비롯해서 나머지 부서원들 모두가 신입이었기 때문에 서로 아이디어를 낼 만한 많은 지식과 정보들이 없었습니다. 하지만 어떠한 결과물을 꼭 도출해 내야 했기에 어 야근을 하면서까지 그 부서원들과 함께 어 아이디어를 제시하고 업무를 어렵지만 그래도 끝까지 완성해 나갈 수 있도록 서로 의지하고 도와가며 업무를 완성하였습니다. 그로 인해 나오게 된 결과물을 부서장으로 장에게 칭찬을 받게 되었고 이러한 경험이 좋은 기억으로 남아있습니다. 이러한 경험을 제가 이 회사에 취업하게 되면서 이직하여서 어 또 좋은 경험으로 적용해 볼 수 있도록 저 또한 많은 노력을 기울여 보도록 하겠습니다. 감사합니다.",
    "summary": "이전 회사에서 함께 일을 하는 부서 업무원들과 함께 협업 업무를 진행했던 것이 가장 기억에 남습니다. 신입이었지만 결과물을 꼭 도출해 내야 했기에 야근을 하면서까지 함께 아이디어를 제시하고 업무를 끝까지 완성해 나갈 수 있도록 서로 의지하고 도와가며 업무를 완성하였습니다."
  },

  {
    "question": "음 프로젝트를 수행했던 경험이 있습니까 어 경험이 있다면 그 프로젝트 내에서 본인의 역할은 무엇이었습니까",
    "answer": "저는 프로젝트를 수행했던 경험이 있습니다 .프로젝트를 하게 되면 정보 수집을 하는 사람 서류 업무를 작성하는 사람 그리고 발표하는 사람 이러한 세 분류로 나누어지게 되는데요. 저는 문서 작업을 우수히 해내는 능력이 있기 때문에 주로 서기를 담당하고 문서 작업을 완성하는 역할을 맡게 되었습니다. 제가 가장 잘 하는 어 그것을 막기 되 맡았기 때문에 저 또한 성실하게 업무에 임하고 책임감 있게 그 결과물을 완성하였습니다. 제가 서류 업무를 꼼꼼히 작성하고 어 좋은 보고서를 작성해 내었기 때문에 발표자 또한 우수히 발표를 해 나갈 수 있었고요. 어 저의 이러한 역할이 현재 저의 능력 향상에 많은 도움을 주었다고 생각하고 이 회사에 취업해서 여러 업무를 진행하게 될 때에도 제가 이전 프로젝트를 수행했던 경험을 되살려 여러 가지 방면으로 잘 적용해 볼 수 있도록 노력할 것 같습니다. 답변은 여기까지입니다. 잘 봐주셨으면 좋겠습니다. 감사합니다.",
    "summary": "프로젝트 수행 경험이 있습니다. 프로젝트는 정보 수집, 서류 작성, 발표 세 분류로 나누어지게 되는데, 저는 문서 작업을 잘 해내기 때문에 주로 서기를 담당하고 문서 작업을 완성하는 역할을 맡게 되었습니다. 이러한 역할이 현재 저의 능력 향상에 많은 도움이 되었다고 생각하고 여러 방면으로 잘 적용해 볼 수 있도록 노력할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지금 별도로 공부하고 계신 분야는 어떤 분야인가요",
    "answer": "저는 현재 건설 제조업에 지원하였고 그와 관련해서 건설 제조 관련 자격증을 공부하고 있습니다. 그 중 한 가지를 말씀드려 보겠습니다. 건설 안전 산업 기사를 준비하고 있는데요. 건설 안전 산업 기사는 건설업 안전 관리자를 선임할 수 있지만 공사 금액이 큰 현장에서는 건설 안전 자격을 요구하는 경우가 많으며 다른 건설 토목 분야 자격에 비하여 실기 시험이 실제로 작업하는 시험이 아니라 필답형 동영상 작업형이라는 특징 때문인지 건설 실무에 종사하는 분 미 체 전문대학 건축 토목 전공자들이 많이 응시하는 편입니다. 건설 분야 쌍산기로 인기가 많은 편입니다. 이 자격증은 한국 산업인력공단에서 주관하며 고용노동부가 주무 부처인 안전 관리 분야 산업 기사 자격 종목입니다. 제조업이나 위험물 등을 화학 물질을 취급하며 현장 산업 산업 현장에서 아주 유용하게 쓰이는 자격증이라고 합니다. 이것을 공부하고 있습니다.",
    "summary": "건설 안전 산업 기사는 큰 공사 금액의 현장에서는 건설 안전 자격을 요구하는 경우가 많고 실기 시험이 필답형 동영상 작업형이라는 특징 때문인지 건설 실무에 종사하는 분 미체 전문대학 건축 토목 전공자들이 많이 응시하는 편이며 건설 분야 쌍산기로 인기가 많은 편입니다."
  },

  {
    "question": "회사와 본인을 어떻게 연관 짓나요 본인이 생각하는 회사와 본인의 인과 관계 상관관계를 답변해 주세요",
    "answer": "회사와 저를 어떻게 연관짓는지에 대한 답변을 해 보겠습니다. 저는 회사에 어 재능을 기부하러 온 것이 아니라 재능을 발휘하고 저 또한 어떠한 목표 저 또한 그러한 성과를 받아 가기 위해서 취업을 하는 것입니다. 그렇기 때문에 회사에서도 저에게 그에 마땅한 대우를 해줘야 한다고 생각합니다. 무조건적으로 회사가 갑이고 직원이 을이 아닙니다. 갑을 관계가 아닌 서로 공생하는 관계가 되어야 합니다. 서로에게 도움을 주고 서로에게 지원을 해주며 서로 같은 목표를 가지고 일을 해 나가야 할 것입니다. 저는 제가 맡은 그 역할에 한해서 저 저의 업무 능력을 최대한 발휘해 좋은 성과를 낼 수 있도록 노력하고 회사 또한 그러한 성과를 바탕으로 우수한 그 대우를 해 주어야 할 것이며 그에 마땅한 급여 그에 마땅한 복지 혜택이 을 지원해 주어야 그 직원 또한 더 열심히 일을 할 수 있는 원동력을 얻고 더 더 서로 요 서로 발전해 나갈 수 있지 않을까 생각합니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 재능을 발휘하기 위해 취업한 것이므로 회사도 저에 합당한 대우를 해줘야 한다고 생각합니다. 서로의 도움을 주고 지원을 해주며 같은 목표를 가지고 일을 해 나가야 합니다. 맡은 역할에 한해 좋은 성과를 낼 수 있도록 노력하고 급여와 복지 혜택이 지원되어야 직원도 더 열심히 일할 수 있는 원동력을 얻게 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "금융 정책 기관으로서 신용보증기금이 확대돼야 할 업무 영역에 대해서 생각하고 계신 게 있다면 말씀해 주세요",
    "answer": "어 우선 금융정책 기관으로서 신용보증기금이 호가대해야 할 업무 영역이 무엇이라 생각하는지 저희 의견을 말씀드려 보겠습니다. 신용보증기금법이란 신용보증기금을 설립하여 담보 능력이 미약한 기업의 채무를 보증하게 하여 기업의 자금 융통을 원활히 하고 신용 정보의 효율적인 관리 운영을 통하여 건전한 신용 질서를 확립함으로써 균형 있는 국민 경제의 발전에 이바지함을 목적으로 하고 있습니다. 기업이란 어 이러한 것이 잘 운영되어야 할 텐데요. 어 그로 인해서 신용 보증이란 기업이 부담하는 다음 각 목의 채무를 기금이 보증하는 것을 말합니다. 기업이 금융 회사 등으로부터 자금의 대출 급부 등을 받음으로써 금융 회사 등에 대하여 부담하는 금전 채무 그 밖에 기업 채무 중 대통령령으로 정하는 금전 채무를 신용 보증이라고 합니다. 어 이러한 그 기본 정보를 바탕으로 잘 해내야 하는 것이 목표일 것입니다.",
    "summary": "신용보증기금의 업무 영역은 담보 능력이 미약한 기업의 채무를 보증하게 하여 기업의 자금 융통을 원활히 하고 건전한 신용 질서를 확립함으로써 균형 있는 국민 경제의 발전에 이바지함을 목적으로 합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 지금까지 살아오면서 새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 맡아서 한 경험이 있으신가요 있다면 소개 한번 해보세요",
    "answer": "새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 맡아본 경험이라면 앞으로 이 회사에 취업해서 제가 전혀 알지 못했던 분야에 대해 알아가며 새로 적응해 나가야 하는 지금 현재의 상황이라고 말씀드려 볼 수 있겠습니다. 이전에는 제 전공에 맞게 그 짜여진 길에 따라 움직였는데 지금은 제가 알지 못했던 분야에 관심을 가지게 되면서 새로 건설 제조라는 분야에 지원을 하게 되었기 때문에 어 그리고 아직 그 현장 업무에 대한 어 그 실전 경험이 없으므로 지금 이 질문에 대한 답변은 정확히 드리기가 어려울 것 같습니다. 아까 첫 번째로 말씀 드렸듯이 이 회사에 취업해서 앞으로 새로운 경험을 해 나가는 것이 이 질문에 대한 대답이 될 것입니다. 이 회사에서 새로운 환경에 잘 적응하고 몰랐던 일을 새로 배워나가며 잘 적응해서 우수한 결과물을 만들어낼 수 있도록 어 많은 노력을 기울여 보도록 하겠습니다. 부족하지만 저의 답변은 여기까지입니다. 감사합니다.",
    "summary": "새로운 환경에서 전혀 몰랐던 일을 맡아본 경험이라면 앞으로 이 회사에 취업해서 전혀 알지 못했던 분야에 대해 알아가며 새로 적응해 나가야 하는 현재의 상황이라고 말씀드려 볼 수 있겠습니다. 이 회사에서 새로운 환경에 잘 적응하고 몰랐던 일을 잘 배워나가며 잘 적응해서 우수한 결과물을 만들어낼 수 있도록 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 일을 하면서 가장 무엇이 어려울 것이라고 생각을 하는지 그리고 그 어려운 점을 어떻게 대처할 것인지 말해주세요",
    "answer": "제가 이 회사에 취업하여 일을 하는데 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 아무래도 업무 시간일 것입니다. 저는 지금 건설 제조 업무에 지원을 하게 되었는데 아무래도 현장 업무가 많을 것이라고 생각이 듭니다. 이전에는 주로 사무 업무를 맡았기에 사무실에서 아홉 시 여섯 시 정시 근무를 했지만 어 현재 이 건설 제조 업무를 맡게 된다면 현장 업무로 인해서 출퇴근 시간이 일정하지 않을 것으로 생각됩니다. 어 하지만 제가 희망하고 제가 지원하 해서 내린 결정이기 때문에 어 출퇴근 시간이 어 규칙적이지 않고 또한 야근이나 잔업이 많다고 하더라도 그 또한 제가 받아들여야 할 부분이라고 생각합니다. 아무튼 질문에 대한 답변은 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 이러한 근무 시간에 대한 문제일 것이고 대처하는 것이라면 어 그것에 그 시간에 잘 맞게 제가 잘 적응하는 방법이라고 말씀드려 볼 수 있겠습니다. 답변은 여기까지입니다. 감사합니다.",
    "summary": "이 회사에 취업하여 일을 하는데 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 업무 시간일 것입니다. 저는 지금 건설 제조 업무에 지원을 하게 되었는데 현장 업무가 많을 것이라고 생각합니다. 질문의 답변은 이러한 근무 시간에 대한 문제일 것이고 대처하는 것이라면 그것에 그 시간에 잘 맞게 제가 잘 적응하는 방법이라고 말씀드려 볼 수 있겠습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 지원한 분야에 대해 일 분 정도 간략하게 소개 한번 해보시겠습니까",
    "answer": "저는 현재 건설 제조 알앤디 직무에 지원을 하게 되었습니다. 아 어 연구 개발로써 리서치는 기초 연구와 그 응용화 연구 디벨롭먼트는 이러한 연구 성과를 기초로 제품화까지 진행하는 개발 업무를 가리키는 용어입니다. 보통 연구 개발은 정부 기업 대학교 등에서 진행되며 이를 통해 기업에서는 신제품에 반영하여 시장의 제품을 출시하게 됩니다. 이처럼 연구 개발은 산업과의 연관 관계가 많은데요. 제 제조업이든 서비스업이든 불문하고 시장에서 기업이 계속 하여 보다 뛰어난 성능의 신제품 새로운 서비스를 내놓으며 경쟁하고 있기 때문에 새로운 알앤디에 대한 수요는 계속해서 발생하고 있다고 말할 수 있겠습니다. 아 오이씨디가 연구 개발의 뜻은 어 지식의 축적 분을 늘리고 그것을 새롭게 응용함으로써 활용성을 높이기 위해 체계적으로 이루어지는 창조적인 모든 활동이라고 정의하였습니다. 제가 생각하는 알앤디는 여기까지입니다. 감사합니다.",
    "summary": "연구 개발은 산업과의 연관 관계가 많은데, 시장에서 기업이 뛰어난 성능의 신제품 새로운 서비스를 내놓으며 경쟁하고 있기 때문에 새로운 알앤디에 대한 수요는 계속해서 발생하고 있다고 말할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지금 보니까 전공을 한 과목이 있는데요 가장 좋아했던 과목이 무엇이고 또 싫어했던 과목은 무엇인지 말씀을 해주시죠",
    "answer": "제가 전공 과목 중에 가장 좋아하는 과목은 설계 과목이었 입니다. 왜냐하면 설계 과목은 저 혼자 하는 경우도 있지만 대부분은 어 학 같은 학우들과 협업을 통해서 이루어지기 때문에 저는 다양한 사람들의 의견을 듣고 그것을 반영해서 새로운 것을 창작해내는 것을 좋아하기 때문에 설계 과목을 가장 좋아합니다.그리고 제가 가장 싫어하는 과목은 어 공학적인 내용을 위주로 배우는 이론 과목입니다.",
    "summary": "전공 과목 중 가장 좋아하는 것은 다양한 사람들의 의견을 듣고 그것을 반영해서 새로운 것을 창작해내는 것을 좋아하는 설계 과목이고 가장 싫어하는 것은 이론 과목입니다."
  },

  {
    "question": "회사생활을 하다보면 본인이 원하지 않은 일을 할 수 하게 되는 기회가 상황이 벌어질 수가 있는데 어 본인이 원하는 일을 못하게 되는 경우로는 어떻게 하실 건지 어 거기에 대해서 상세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 생각했던 일과 다르게 어 일을 배정받게 되었을 때 제가 원하지 않던 일 생각지 못한 일을 배정받게 된다면 어 그럼에도 그 또한 제가 받아들여야 할 부분이라고 생각이 듭니다. 그래서 처음에는 자 당연히 그 일을 제가 제 것으로 만들 수 있기 위해 더 노력하고 적응의 시간을 가져볼 텐데요. 어 그럼에도 부족하면 동료들에게 도움을 요청해 볼 것 같습니다. 어 제가 신입이고 그 나머지 동료들이 선임이라면 어 제가 어려움을 겪고 있는 일에 좀 더 도움을 줄 수 있지 않을까요. 어 그렇게 여러 가지 도움을 얻으며 제 능력을 좀 더 보완시켜 볼 수 있도록 노력해 볼 수 있도록 해 볼 것 같습니다. 어 원하는 일을 하지 못했다고 해서 어 퇴사를 한다거나 어 그러는 것은 아니라고 생각이 들고 원하지 못하는 일을 하더라도 그 일을 잘 해내면 이후에 제가 원하는 일을 그 당당하게 요구할 수 있기 때문에 원하지 않는 일이라도 열심히 해야 할 것 같습니다.",
    "summary": "원하는 일을 하지 못해도 그 일을 잘 해내면 이후에 제가 원하는 일을 당당하게 요구할 수 있기 때문에 원하지 않는 일이라도 열심히 해야 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것이 무엇입니까 그리고 왜 그것에 가장 중요하게 생각하시는지 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 것은 어 정확한 소통 능력이라고 생각합니다. 왜냐면 그동안 어 작은 일이든 큰일이든 협업하는 것을 경험해 보면서 아무리 팀원들 간의 관계 관계가 좋아도 어 원활한 소통이 이루어지지 않으면 결과 또한 안 좋은 경우 또한 많이 겪었기 때문에 어 사람과 사람 간의 정확한 소통 능력이 항상 필요하다고 생각합니다. 왜냐하면 정확한 소통이 이루어질 때 비로소 어 일의 효율동 또한 어 급격히 상승할 수 있다고 생각하기 때문입니다.",
    "summary": "협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 것은 사람과 사람 간의 정확한 소통 능력입니다. 정확한 소통이 이루어질 때 비로소 일의 효율동이 급격히 상승할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "만약 회사에서 자신과 적성에 맞지 않는 직무를 어 맡긴다면 어떻게 하실 것입니까",
    "answer": "적성에 맞지 않는다면 저는 일단 저 어 해볼 것입니다. 뭐 어쨌건 주어진 업무이기 때문에 또 주어진 팀이기 때문에 제가 있는 곳에서는 해야 한다 생각을 하고 일단 최대한의 노력을 할 것입니다. 하지만 그게 노력만 한다고 해서 뭐 결과가 잘 나오고 그럴 수 없는 현실적인 문제가 있기 때문에 일단은 최대한 할 수 있는 데까지 정말 노력을 쥐어 짜서 열심히 한 후에 그래도 나에게 맞지 않다 생각이 들 경우에는 어 팀장이나 아니면 윗 상사분들하고 의견 조율을 요청할 것 같다 같아요. 왜냐하면 맞지 않는 일을 계속 하다 보면 스트레스도 받고 그 결과가 막 좋게 나오지 않을 것 같은 생각이 들어서 저는 일단 상사와 한 번 신중하게 상의해 볼 것입니다.",
    "summary": "주어진 업무이기 때문에 제가 있는 곳에서는 최대한의 노력을 할 것입니다. 하지만 노력만으로는 결과가 잘 나오고 그럴 수 없는 현실적 문제가 있기 때문에 최대한 노력하되, 결과에 맞지 않다면 상사와 의견 조율을 요청할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "창의성과 팀웍 중 어 더 중요한 것은 어떤 것이라고 생각하시는지 그 근거도 함께 들어서 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 창의성과 팀 워크 중 어떠한 것이 더 중요할지에 대한 질문에 어 두 가지 중 한 가지를 고르기가 어렵다는 생각이 듭니다. 일을 할 때 아이디어를 내는 것이 중요합니다. 많은 아이디어를 내기 위해서는 창의성 또한 우수해야 하는데요. 그렇기 때문에 그 창의성 또한 매우 중요하다고 생각이 듭니다. 그 다음으로 험 어 협업 업무를 할 때 당연히 팀 워크 또한 중요합니다. 아무리 그 팀원들 개개인의 능력이 우수하고 많은 아이디어가 오감에도 어 그 결과물이 좋게 나오지 않고 일의 진행이 어렵다면 그것은 팀 워크가 부족하다는 문제일 것입니다. 여러 사람이 함께 모여 잘 의사소통을 하며 팀 워크가 좋아야 결과물이 좋아질 수 있음에 연결이 된다고 생각이 듭니다. 그렇기 때문에 저의 답변은 창의성과 팀 워크 중 한 가지만 고를 수 있는 것이 아니고 두 가지 모두가 중요하며 두 가지 모두가 어우러져 조화를 이루어야 한다고 생각됩니다.",
    "summary": "창의성과 팀 워크 중 어떤 것이 더 중요할지에 대한 질문에 두 가지 모두 매우 중요하다고 생각하며 두 가지 모두가 어우러져 조화를 이루어야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "업무를 진행하다 보면 업무와 무관한 일을 하게 될 수도 있는데요 업무와 무관한 일을 시켜도 잘 수행할 수 있나요",
    "answer": "네 뭐 제가 지원한 업무나 제가 하고 있던 업무와 다른 일을 하게 됐을 때 물론 처음에는 당황스럽고 뭐 황당할 수도 있지만 뭐 제가 할 수 있는 일이라면 해도 뭐 무방하다고 생각합니다. 그런 것도 경험이 될 수 있고 나의 커리어에 그 축적이 되는 것이기 때문에 뭐 관련이 없을지라도 제가 할 수 있는 능력이 안에서라면 뭐 하는 것도 나쁘지 않다고 생각합니다. 하지만 이제 얼마나 잘하느냐를 결과를 따져야 하는 경우에는 아무래도 신경을 많이 써야 되고 신경이 쓰일 것이고 그러다보면 스트레스로 다가올 것 같습니다. 그래도 어쨌건 저에게 주어진 업무이기 때문에 제가 잘 하니까 다른 업무가 주어졌다 생각을 하고 한 도전해 볼 것입니다.",
    "summary": "지원자와 다른 업무를 하게 됐을 때 저는 할 수 있는 일이라면 해도 무방하다고 생각합니다. 하지만 얼마나 잘하는냐에 따라 스트레스로 다가올 것 같습니다. 그래도 잘하니 다른 업무가 주어졌다 생각하여 도전할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 본인이 아 이 능력은 상위 일 퍼센트 정도이다 라고 생각을 하는 그런 능력이 있다면 이걸 최대한 자세히 설명을 해주세요",
    "answer": "저는 다른 사람들에 비해서 책임감과 성실함을 어 내세워 보고 싶습니다. 이러한 것이 다른 거 자 다른 지원자들은 가지고 있는 가지지 않고 있는 제가 가진 상위 일 퍼센트의 능력이라고 말씀드려 볼 수 있겠습니다. 저는 맡은 바는 끝까지 완성해야 한다는 책임감이 강합니다. 모든 일을 할 때 완벽주의 성향으로 일을 처리하고 있기 때문입니다. 그것이 성실함에도 연결이 된다고 생각합니다. 어 흔히 말하는 뭐 꼼수를 부리지 않는다고 하죠. 어 제가 맡은 것은 제 이름을 내세우고 하는 것이기 때문에 좋은 결과로까지 이어질 수 있도록 모든 과정에 제가 꼼꼼히 참여하며 성실하게 업무를 수행합니다. 또한 실수 또한 자주 내지 않고 완벽하게 일을 처리하고 있기 때문에 저의 책임관과 성실함으로 아주 우수한 결과물을 낼 수 있지 않을까 생각이 들고 있습니다. 저의 이러한 장점을 꼭 기억해 주셨으면 좋겠습니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 맡은 바는 끝까지 완성해야 한다는 책임감이 강합니다. 완벽주의 성향으로 일을 처리하기 때문에 성실함과 연결이 된다고 생각합니다. 또한 실수도 자주 내지 않기 때문에 책임관과 성실함으로 아주 우수한 결과물을 낼 수 있을 것이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "항상 일을 할 때 내가 어려웠던 어떤 부분에 봉착할 때가 있겠죠 그러면 그 이전에 어떤 어려웠던 점이 있을 때 내가 해결한 경험이 있는지 말해 보세요",
    "answer": "네 물론 있습니다. 그런데 어 어느 어려웠던 점을 뭐 포괄적으로 말씀드리기는 좀 그런데요. 어려웠던 점을 이제 제가 연구를 하는데 주방 연구를 하는 데 있어서 다시 기존의 주방을 다 뜯어내고 정말 백지 상태에서 다시 내가 쓴다면 이런 마음으로 어 여자들의 평균 키에 맞춰서 일단 주방 설계를 했고 또 디자인도 요즘 여자들이 원하는 것이 무엇인지 그 무엇보다 그리고 또 소재 자재의 면에서도 여자들이 원하는 것이 무엇인지를 좀 잘 알 수 있을 거 같아서 다시 한 번 설계를 해 보았습니다. 그랬더니 그게 뭐 아직 실행되지는 않았지만 팀 내에서 좋은 평가를 받고 있고 좀 긍정적인 그 피드백을 받고 있어서 앞으로 가능성이 있지 않을까 싶습니다.",
    "summary": "여성들의 평균 키에 맞춰 주방 설계를 했고, 디자인, 소재 자재의 면에서도 여자가 원하는 것을 알 것 같아 다시 한 번 설계를 해 보았는데, 팀 내에서 좋은 평가를 받고 있고 앞으로의 가능성이 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자는 전공 분야를 직무에 어떻게 활용을 할 수 있습니까",
    "answer": "저는 현재 알앤디 업무에 지원하게 되었습니다. 그렇기 때문에 저의 전공 또한 건설학과였는데요. 건설학과 전공을 저의 직무에 잘 적용해 볼 수 있도록 학과에서 공부할 때도 저는 취업과 관련된 과목들을 주로 수업 들었으며 열심히 공부하였습니다. 또한 어 그 과목 중에 캐드 실무라는 과목이 있었는데요. 컴퓨터 그래픽 캐드 툴을 사용 스케치 드로잉 및 설계하여 투디 또는 쓰리디 입체 파일을 생성하는 것을 말합니다. 산업 분야별 캐드 프로그램 학습으로 디자이너가 될 수 있는 분야가 많습니다. 이러한 캐드 공부도 열심히 했으며 이러한 지식과 경험을 바탕으로 제가 직무에 잘 활용해 볼 수 있도록 노력해 볼 예정입니다. 저의 답변은 여기까지입니다. 제 능력을 펼쳐 볼 수 있도록 저를 채용해 주셨으면 감사드리겠습니다.",
    "summary": "저는 현재 알앤디 업무에 지원하게 되었으며 건설학과 전공을 직무에 잘 적용해 볼 수 있도록 취업과 관련된 과목들을 열심히 공부하였습니다. 캐드 실무라는 과목도 열심히 했으며 이러한 지식과 경험을 바탕으로 직무에 활용 할 수 있도록 노력해 볼 예정입니다."
  },

  {
    "question": "저희 기업에서 일을 하시다 보면 타 지역에서 업무를 수행하게 될 수도 있습니다 다른 지역 근무도 문제 없이 가능하신지 여쭤보고 싶습니다",
    "answer": "제조나 어 설계에 관련된 업무 특성상 타 지역에서 업무를 수행할 수 있는 경우가 음 많이 있다고 들었기 때문에 저는 타 지역에서 업무를 수행한다고 해도 충분히 가능하다고 생각합니다. 또한 타 지역에서 하 업무를 할 수 있는 기회가 온다면 저는 그것 또한 새로운 경험을 할 수 있는 기회이고 제 능력을 쫌 더 키울 수 있는 발판 삼아서 더 적극적으로 이를 수행할 것입니다.",
    "summary": "저는 타지역에서 업무를 수행할 수 있는 기회가 온다면 새로운 경험을 할 수 있는 기회이고 제 능력을 키울 수 있는 발판 삼아서 적극적으로 이를 수행할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원한 직무와 다른 부서에 배치된다면 어떻게 하겠는지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "직무는 회사나 또 부서의 상황이나 환경에 따라서 그 구성원들에게 주어진다고 생각을 합니다. 주어진다는 것은 자기 호불호나 어떤 뭐 개인의 어떤 선호도에 따라서 채택될 수 있는 건 아니라고 생각을 하고요. 물론 그 직무가 결정되는 업무 분장이 결정되는 과정에서 당연히 저의 의견을 적극적으로 그 개진을 하고 설득을 하는 작업을 거치겠습니다마는 마지막 결론 지어진 부분에 대해서는 제가 당연히 주어진 임무를 성실하게 수행을 하고 최대의 효율적이고 효율적인 성과를 내기 위해서 노력하는 게 일종의 저의 반응이어야 한다고 생각을 합니다. 따라서 지원한 직무의 다른 부서에 배치가 된다면 다른 직무에서 좀 약간은 생소한 분야에서 직무를 수행을 하면서 제 업무 분야를 좀 확대를 하고 전문성을 확대하는 좋은 기회로 생각을 하고 좀 긍정적으로 접근을 하게 될 것 같습니다.",
    "summary": "직무는 회사나 부서의 상황이나 환경에 따라 주어진다고 생각합니다. 주어진 임무를 성실하게 수행하고 최대의 효율적이고 효율적인 성과를 내기 위해서 노력하는 게 저의 반응이어야 합니다. 따라서 다른 부서에 배치된다면 전문성을 확대하는 좋은 기회로 생각하여 긍정적으로 접근할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "전자기학 시간에 배운 내용인데 기억하고 있을지 모르겠네요 플레밍의 오른손 왼손 법칙에 대해서 본인이 아는 대로 설명해 보세요",
    "answer": "플레밍의 왼손 법칙과 오른손 법칙은 비슷하지만 차이점도 있습니다. 공통점은 엄지는 힘의 방향이고 또 검지는 자기장의 방향이고 중지는 전류의 방향을 가르친다는 점인데요. 차이점은 방향에서 발생하는데 에프를 기준으로 이제 비를 맞추면 아이가 반대가 되므로 비는 비를 기준으로 아이를 맞추면 에프가 반대가 됩니다. 플레밍의 왼손 법칙과 오른손의 법칙은 일종의 대칭성이 있는데 이를 뭐 거울 대칭이라고 할 수 있습니다. 그러므로 플레밍의 왼손 법칙과 오른손 법칙을 구분 없이 사용하게 되면 혼란이 발생할 수가 있는데요. 플레밍의 왼손 법칙은 전동기의 원리이기도 하고 플레밍의 오른손 법칙은 한 편은 발전기의 원리라고 할 수 있습니다.",
    "summary": "플레밍의 왼손 법칙과 오른손 법칙은 일종의 대칭성이 있는데 이를 거울 대칭이라고 합니다. 따라서 구분 없이 사용하게 되면 혼란이 발생할 수 있는데, 전동기의 원리이기도 하고 발전기의 원리라고 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "살면서 힘들었던 점은 무엇인가요. 또 어떻게 극복하셨나요",
    "answer": "누구나 비슷할 것 같은데요. 살면서 가장 힘든 점은 사소한 오해를 받거나 아니면은 누명에 처해지는 경우가 아닌가 생각을 합니다. 그런데 누군가가 저를 뭐 누명을 씌운다거나 아니면은 오해를 한다는 것은 늘 제가 어떤 빌미를 제공하는 경우는 아니라고 생각을 합니다. 그래서 제 통제 밖에 일이 될 수 있기 때문에 더욱 좀 어려워하고 힘들어하는 것 같습니다. 그렇기 때문에 저는 그 부분에 대해서 저를 대변할 수 있는 사람이 늘 주변에 있어야 된다는 생각을 합니다. 물론 그런 목적을 가지고 사람과의 관계를 형성하지는 않지만 그런 문제가 생겼을 때 이 문제가 크게 확대되지 않고 잘 해결될 수 있도록 평소에 주변 분들과 관계를 형성함에 있어서 신뢰를 주고 언제든지 이런 사소한 오해나 누명이 어떤 발생을 했을 때 이 부분을 충분히 저의 입장에서 주장을 해 주고 저의 입장에서 어 이 부분을 좀 다룰 수 있는 분들이 많으면 많이 도움이 될 것 같습니다.",
    "summary": "살면서 가장 힘든 점은 사소한 오해를 받거나 누명에 처해지는 경우가 아닌가 생각합니다. 그래서 저는 그 부분에 대해서 저를 대변할 수 있는 사람이 늘 주변에 있어야 된다고 생각합니다. 평소 주변 분들과 관계를 형성함에 있어서 신뢰를 주고 이 부분을 충분히 저의 입장에서 주장을 해 주는 분들이 많으면 많이 도움이 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "어 본인이 학교에서 전공했던 과목 중에서 좋아하는 과목이 있을 거고 싫어하는 과목이 있을 텐데 그 과목에 대해서 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "저는 전공을 공부하면서 다양한 과목을 접했는데요. 싫어하는 과목이나 좋아하는 과목이 있었다기보다는 굳이 얘기하면 좀 흥미를 가 없는 과목이 있었고 흥미를 끄는 과목이 있었던 것 같습니다. 전공과목 전부는 다 흥미가 있었던 것 같고요. 왜냐하면 전공이라는 이 이게 사실 고등학교 때까지 배워왔던 내용을 좀 더 그 어떤 분야를 범위를 좁혀서 깊이 있게 탐구하는 거기 때문에 제가 좋아했던 분야이기도 하고 해당 전공을 지원을 했기 때문에 그게 흥미가 떨어지는 과목은 없었던 것 같습니다. 다만 이제 일종의 뭐 어떤 그 통계학을 사용하는 어떤 연구 방법론에 있어서는 그게 일종의 기계적일 수 있고 계량적일 수 있기 때문에 다소 흥미의 측면에서는 좀 떨어졌던 것 같습니다. 물론 이 부분에 대해서는 일종의 뭐 어떤 연구 프로젝트를 하거나 연구 조사 부분에 있어서는 기본적인 부분이기 때문에 배우려고 많이 노력을 했습니다.",
    "summary": "전공과목은 고등학교 때까지 배워왔던 것을 깊이있게 탐구하는 것이기 때문에 흥미가 떨어지는 과목은 없었고, 통계학을 사용하는 연구 방법론에 있어서는 기계적일 수 있고 계량적일 수도 있어서 흥미가 떨어졌던 것 같습니다. 이 부분은 기본적인 부분이기에 배우려고 많이 노력했습니다."
  },

  {
    "question": "우보 택시 찬성하십니까. 반대하십니까. 또 왜 그렇게 생각하시는지 말씀해 보시겠습니까.",
    "answer": "우버 택시는 일종의 공유 경제의 일환으로 인제 홍보가 되고 마케팅이 되었던 걸로 기억이 납니다. 음 그런 측면에서는 혁명적이었던 접근이었고 었던 것 같고 그만큼 성공을 했다고 생각합니다. 이 부분에 긍정적인 측면을 보면은 인류가 어떤 지속 가능성을 보장하고 일종의 지속 가능 발전의 어떤 전략의 일환으로 공유 경제를 깊이 있게 생각할 수 있었던 어떤 계기를 마련해 주었다는 점인데요. 엄밀히 말해서 공유 경제는 참여하는 모든 사람들에게 혜택이 돌아가야 된다는 기본적인 원리가 있는데 우버 택시 같은 경우는 실질적으로 어떤 플랫폼을 제공하는 플랫폼 사업이 되버렸다는 생각이 듭니다. 따라서 우버 택시가 가지고 있는 그 단점은 또는 어떤 반대의 입장에서는 우버 택시가 이제 플랫폼 사업으로서 하나의 그냥 특화된 신규 사업의 하나로만 치부되는 수준에 와 있다고 생각을 합니다.",
    "summary": "우버 택시는 일종의 공유 경제의 일환으로 홍보되고 마케팅이 되었던 걸로 기억이 납니다. 우버 택시가 가지고 있는 단점은 어떤 반대의 입장에서는 플랫폼 사업으로서 하나의 그냥 특화된 신규 사업의 하나로만 치부되는 수준에 와 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "배달의 민족 서비스에서 아쉬운 부분은 무엇인가요",
    "answer": "배달의 민족 서비스는 전체적으로 만족스럽습니다. 다만 좀 아쉬운 부분이 있다면 플랫폼 사업 자체가 가지고 있는 한계라고 생각을 하는데요. 플랫폼 사업의 가치를 향상시키는 방법은 회원 확대에 있기 때문에 배달의 민족 서비스가 회원 확대 신규 회원 확대에는 굉장히 많은 베네핏을 제공을 하고 프로모션을 잘하고 있다고 생각을 해요. 그렇지만 기존 고객에 충성도를 유지하거나 제고하는 부분에 대해서는 굉장히 미흡하다는 생각이 듭니다. 아마도 배달의 민족 경영진의 마인드가 어떤 이 플랫폼의 가치를 좀 제고한다는 차원에서만 생각을 하고 있는 것 같고요. 기존 그 고객들에 대한 서비스의 질을 유지를 하거나 향상을 하거나 아니 베네핏을 제공하는 것에 대해서는 생각이 많이 부족하지 않은가 생각을 합니다. 이렇게 되면은 당연히 기존 고객 충성도가 떨어지고 만족도가 떨어지기 때문에 전체적으로 장기적으로 기업의 가치를 제고하는 데는 부정적으로 적용 작용이 될 거라고 생각을 합니다.",
    "summary": "배달의 민족 서비스는 전체적으로 만족스럽지만 플랫폼 사업 자체의 한계도 있다고 생각했어요. 플랫폼 사업의 가치를 향상시키는 방법은 회원 확대와 베네핏 제공, 프로모션을 잘하고 있지만 기존 고객에 충성도를 유지하거나 제고하는 부분은 굉장히 미흡하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어 본인이 입사를 하게 된 후 근무를 하면서 자신이 지원한 분야가 잘 맞지 않는다는 사실을 알게 된다면 어떻게 대처하실 생각인지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "잘 맞지 않는다는 판단을 육 개월 일 년 안에 하는 것은 좀 무리가 있다고 생각합니다. 왜냐면 신입으로 일을 하게 되면 실제적으로 내가 이 업무와 잘 맞는지 안 맞는지를 판단하기가 쉽지가 않습니다. 기존에 해왔던 업무도 아니고 그다음에 모든 일들이 낯설기 땜에 어렵다고 느끼는 것도 당연하고 특히나 자기 성향상 외부에 있는 사람들과 많이 만나는 영업이나 아니면 많은 부서와 협업을 해야 되는 걸 싫어하는 개인적인 성향을 가진 사람들은 그냥 본인의 성향만 놓고 지원한 분야가 저와 맞지 않는다고 생각하는 사람이 많은데요. 저는 이것 또한 자신의 편견이라고 생각합니다. 회사는 월급을 받고 일하는 곳이지 내 적성에 맞게끔 일하는 곳이 첫 번째 아닙니다. 그래서 육 개월에서 일 년 정도 일을 해보고 그래도 이 일이 죽어도 나에게 맞지 않는다 라고 확실한 판단이 든다면 그때 팀 매니저 및 본부장에게 이러이러한 사유로 업무가 적성에 맞지 않으니 다른 보직으로 전환해 줄 것을 요청드릴 겁니다. 하지만 그렇게 해서도 먹히지 않는다면 삼 개월 정도를 더 해보고 다시 한번 보직 전환 순환을 요청할 것입니다. 그래도 안 된다고 하면 그때는 회사를 퇴사하거나 이직을 할 것을 고려할 것입니다.",
    "summary": "신입으로 일을 하게 되면 실제적으로 업무와 잘 맞는지 안 맞는지를 판단하기 쉽지가 않습니다. 성향상 외부 사람들과 많이 만나는 영업이나 많은 부서와 협업을 해야 되는 걸 싫어하는 개인적인 성향을 가진 사람들은 본인의 성향만 놓고 지원한 분야가 저와 맞지 않는다고 생각하는 사람이 많습니다. 이것은 자신의 편견이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "수많은 자동차 관련 기술 가운데 지원자님께서 가장 유망하다고 생각하는 기술은 무엇이 있을까요 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "바로 자율 주행 사 단계에서 오 단계 수준입니다. 이천 이십 오 년에서 이천 이십 칠 년에는 테슬라 및 바이두 구글에 있는 자동차는 앞으로 아예 핸들을 없애겠다 라는 각오를 내세웠습니다. 지금 우리나라는 이 점 오 단계에서 삼 단계 부분 자율 주행 또는 자율 주차까지만 되는 것으로 알고 있습니다. 은평구나 세종시에는 현재 자율 주행 자동차가 움직이고 있는데 아직까지도 이 자율 주행이 정확치 않아서 운전대를 잡고 있는 드라이버가 반드시 필요합니다. 그래서 저는 자동차의 기술 중에 가장 뛰어난 것은 바로 자율 주행 핸들이 없는 오 단계라고 생각을 합니다. 만약 그런 자동차가 나오면 저는 지방 출장을 가거나 외근을 갈 때 차에서 다른 오티티 서비스 같은 유투브나 아니면 쿠팡 플레이를 보거나 아니면 독서를 하거나 잠을 취할 것입니다. 실제적으로 운전을 세 시간 이상 하면 저도 모르게 피곤하고 굉장히 사고의 위험이 높아지는데 자율 주행을 하게 되면 제가 무조건적으로 눈을 감거나 다른 일을 하지는 않더라도 운전에 신경을 쓰지 않고 오히려 저보다 필요하고 지치지 않는 에이아이가 자율 주행을 통해서 운전을 정확하게 할 수 있어 아주 좋고 뛰어난 기술이라고 생각합니다.",
    "summary": "우리나라는 자율 주행 단계에서 삼 단계 부분 자율 주행 또는 자율 주차까지만 되는 것으로 알고 있습니다. 은평구나 세종시에는 자율 주행 자동차가 움직이고 있는데 아직까지도 자율 주행이 정확하지 않아서 운전대를 잡고 있는 드라이버가 반드시 필요합니다. 자동차의 기술 중에 가장 뛰어난 것은 바로 자율 주행 핸들이 없는 오 단계라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 주로 어떤 검색을 하시는지 또 왜 하시는지도 궁금합니다 말씀해 주세요",
    "answer": "전공 관련된 지식이나 회사에서 하고 있는 업무에 대한 지식 또는 모르는 용어들에 대한 검색을 자주 하는 편입니다. 외국계 회사를 다니다 보면 실제적으로 모르는 약어들이 상당히 많습니다. 그런데 그 약어들을 제가 어디서 매번 다 찾아볼 수가 없기 때문에 저는 꼼꼼하게 제 수첩에 기록해 놨다가 필요할 때마다 구글이나 네이버의 검색을 통해서 내용을 익히고 이걸 언제 써야 되는지 이 내용은 어떤 것과 관련됐는지 또는 그에 파생된 위키피디아를 보면 파생된 내용들이 상당히 많습니다. 관련된 내용들을 익히고 쓰기 위해서 검색을 하게 됩니다.",
    "summary": "저는 전공 지식, 업무 지식, 모르는 용어들에 대한 검색을 자주 합니다. 외국계 회사의 경우 모르는 약어들이 많아 수첩에 기록해 뒀다가 필요할 때마다 구글이나 네이버의 검색을 통해 내용을 익습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 상사가 회사의 이익에 반하는 행동을 하는 것을 직접 목격하였다면 지원자님께서는 그때 어떻게 행동하시겠습니까 말해 보세요",
    "answer": "어 그런 것을 목격하면 아무리 상사라도 어 저는 따끔하게 경고를 할 것 같습니다. 물론 많은 사람들이 있는 데서는 상사분의 입장도 있으니 그렇게 하지는 못하겠지만 어 따로 시간을 내서 만난다든지 아니면 둘만 있을 기회가 생긴다면 어 내가 그 행위에 대해서 목격을 했고 알고 있고 그 부분이 음 회사의 이익과 반하는 행동이라고 저는 생각하고 그 부분에 대해서 충분히 말씀을 드리고 그 제 말을 수용하지 않을 시에는 음 좀 고발을 할 수도 있다 라고 경고할 것 같습니다. 어 상사 분께서 오히려 저에게 뭐 얘기를 좀 강하게 하시거나 좀 지나치게 말씀하시고 오히려 더 본인이 잘했다는 를 잘했다 라는 식으로 말씀하신다면 아 저는 바로 고발하는 방법을 택하겠습니다.",
    "summary": "상사가 제 말을 수용하지 않을 시에는 고발을 할 수도 있다 라고 경고할 것 같습니다. 상사분께서 제 얘기를 강하게 하거나 지나치게 말씀하시고 본인이 잘했다 라고 말씀하신다면 저는 바로 고발하는 방법을 택하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 사용할 수 있는 설계 프로그램이 있나요",
    "answer": "어 네 제가 어 많이 다룰 수 있는 편은 아니구요. 어 제가 전 학교에서 제가 전공을 했기 때문에 기본적으로 뭐 캐드나 뭐 스케치업 또 제가 쓸 수 있고 라이너도 다룰 수 있습니다. 그래서 제가 완전히 이제 뭐 제 스스로의 어떤 건축가로서의 부분은 아니기 때문에 지금 하고자 하는 일 하는 일이 그래서 많이 놓은 지 많이 오래 돼 가지고요. 그래서 그 이외에 조금 난이도가 있는 프로그램들은 어 제가 워낙 조금 편하게 다룰 수 있다 고는 말씀을 드리기는 어렵고 그래서 이 세 가지 정도의 프로그램은 그래도 제가 어느 정도 편하게 다루는 정도 라고 말씀드릴 수 있을 것 같아요.",
    "summary": "건축 전공을 했기 때문에 캐드, 스케치업, 라이너를 다룰 수 있지만 완전히 건축가로서의 부분은 아닙니다. 이 세가지 정도의 프로그램은 어느 정도 다룰 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 만약에 지원자님께서 입사하신 후에 기존에 원하던 일을 못 하게 되었을 경우 한 번 생각해 보시구요 어 그럴 경우에 어떻게 하시겠는지 또 그렇게 하실 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 제 인생에 가치관이 항상 어떠한 일을 할 때에는 필연적으로 겪어야 할 관문 또는 어려움 등이 있다고 저는 생각을 합니다. 이것은 모든 사람들에 동의를 얻기에 충분한 그러한 근거가 있다고 저는 생각을 합니다. 그렇기 때문에 제가 원하는 일을 못 하게 되는 것도 어떻게 보면은 인생을 살아가는 데 있어서 당연히 겪어야 할 과정이고 그리고 그러한 것들이 또 제 개인의 성장에 운동력이 될 수 있는 어 그러한 일이 될 수도 있습니다. 따라서 저는 기존에 원하는 일을 못하게 되는 것도 하나의 제가 발전할 수 있는 계기가 될 수도 있고 또한 필연적으로 겪어야 할 하나의 과정이기 때문에 저는 마다하지 않고 업무를 최대한 열심히 배우기 위해서 또 그것을 또 제 하나에 역량으로 편입시키기 위해서 저는 어떠한 노력도 마다하지 않을 것입니다. 그렇게 해야지 저만에 제 가치도 올라가고 기업 입장에서도 업무 성과가 좋아질 수 있습니다.",
    "summary": "기존에 원하는 일을 못하게 되는 것도 하나의 제가 발전할 수 있는 계기가 될 수도 있고 또한 필연적으로 겪어야 할 하나의 과정이라고 생각하고 하나의 역량으로 편입시키기 위해서 어떠한 노력도 마다하지 않을 것입니다. 그렇게 해야지 제 가치도 올라가고 기업 입장에서도 업무 성과가 좋아질 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분께서 생각하시는 본인에게 익숙한 연구 방법론을 언급하고 실제 적용해 본 사례가 있다면 그에 관해 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "연구 방법론이요. 제가 연구를 하는 일은 아니라서요 네. 저는 원래 제 전공은 우선 디자인이니까 건축 디자인을 하기 위한 부분이었으니까 그래서 건축에 대한 이게 연구요. 뭐 그거는 조금 저희 업종이랑은 별개의 부분으로 지금 생각을 하시는 것 같아서 어 근데 저는 우선 그런 환경적인 부분으로 생각을 해서 얘기를 하면 어 현재 조금 환경적인 부분에서 벌어지고 있는 문제들에 대한 탐색과 그리고 어 진행되어야 될 일이 진행되어야 될 해당 그런 지리적인 위치와 여러 가지 요인들을 먼저 살펴보고 그게 뭐 어떤 설계 그다음에 그런 음 목적 설정이라든지 이런 여러 가지 부분이 되겠죠. 그리고 거기에 대한 조금 디테일한 재료 부품부터 시작해서 여러 가지 부분을 실천하는 과정 이런 거를 뭐 연구적인 부분으로 조금 비유하자면 할 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "건축에 대한 연구가 환경적인 부분으로 생각을 하면 문제들에 대한 탐색과 진행되어야 될 지리적인 위치와 여러 가지 요인들을 먼저 살펴보고 설계, 목적 설정 등 여러 가지 부분이 되겠습니다. 그리고 거기에 대한 실천과정 등을 연구적 부분으로 비유하자면 할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하는 본인의 장점과 단점을 설명해 주세요 그리고 그것을 특히나 특화시키기 위해서 아니면 극복하기 위해서 어떤 노력을 했는지 그것도 한 번 말씀해 주세요",
    "answer": "저의 장점은 어떤 일을 아주 빠르게 배우는 패스트 러너라는 것과 업무에 대한 추진력이 상당히 빠르다는 것입니다. 어떤 문제점이 봉착됐을 때 그것을 빠르게 찾아내서 최선책은 아니더라도 차선책으로 그 업무를 해결해 나갈 수 있는 방법을 빠르게 찾을 수가 있었습니다. 하지만 그렇게 빠르게 하다보니 가끔 실패했을 때 두려움이라든가 좌절을 많이 하거나 인내심이 부족했던 경험이 많습니다. 그래서 그 단점을 극복하기 위해서 저는 제 스스로 일기장에다가 저의 부족했던 부분을 지속적으로 적어 나갑니다. 그러면 사람들이 그게 적어 나가는 게 무슨 소용이 있냐 라고 하시겠지만 내가 당시에 머릿속에서 단점이라고 생각했던 건 한 시간이 지나면 또 사람이 잊게 되어 있습니다. 사람은 망각의 동물이라 칠 일 이상 지나면 자기가 했던 일들을 스멀스멀 다 잊게 되어 있습니다. 그럴 때 일기장에 대뇌여서 자기 객관화를 하기 시작합니다. 아 나의 단점은 이런 것이고 이 단점을 극복하기 위해서 나는 하루를 참고 일 주일을 참고 한 달 후에도 도전하고 삼 개월에도 도전하고 육 개월에도 도전해보자 라고 하면서 저의 인내심이 부족했던 부분은 어느새 참을성이 많은 그리고 끝없이 도전하는 창의적인 인재로 거듭나고 있었습니다.",
    "summary": "패스트 러너로서 업무에 대한 추진력이 빠르지만 종종 실패했을 때 두려움, 좌절, 인내심이 부족했던 경험이 많습니다. 이것을 극복하기 위해 일기장에다가 저의 부족했던 부분을 지속적으로 적어 나가면서 참을성이 많고 끝없이 도전하는 창의적인 인재로 거듭나고 있습니다."
  },

  {
    "question": "네 지원자님께서 어떤 문제에 좀 부딪쳤을 때 어 그 문제를 혼자 해결을 좀 하시나요 아니면 여러 사람에게 이야기를 하셔서 해결을 하시는 편인지 문제 해결 방법에 대해서 설명을 좀 부탁드리고 싶습니다",
    "answer": "저는 혼자 해결할 수 없는 포지션이에요. 그래서 네 애초에 일 자체도 협업으로 이루어지는 일이기 때문에 무언가를 처리할 때도 협업을 해야 됩니다. 다수의 의견이 어떤지 다수가 바라보는 관점이 어떤 거고 그러면 본인이 생각하는 각자 본인들이 생각하는 어 답은 어떤 건지를 들어보고 취합을 하고 당연히 거기 저도 이제 당연히 의견을 하고 그래서 고런 상태로 무언가를 진행을 시키지 독단적으로 할 수는 없죠. 네 그까 어떤 뉘앙스로 물어보신 건지는 알겠지만 이 일 자체가 어 일반 어떤 회사 사무 업무 이렇게 하는 거는 아니기 때문에 저 역시 그래서 다수로만 이루어지는 어떤 일의 진행 방식 그런 시스템으로 보셔야 될 것 같고 네 그게 정답입니다. 개인은 없는 게 현장이에요 네.",
    "summary": "협업으로 이루어지는 일이기 때문에 무언가를 처리할 때도 협업을 해야 됩니다. 다수로만 이루어지는 어떤 일의 진행 방식 그런 시스템으로 보아야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 협업을 할 때 사교성이 좋은 편인지 궁금합니다 사교성을 키우기 위해서 지원자님께서는 어떠한 노력을 해 왔는지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 사교성이 상당히 좋은 편입니다. 왜냐면 어릴 때부터 영어 동아리 또는 탁구 동아리 베드민턴 동아리를 통해서 많은 사람들과 협업 아닌 협업을 많이 했습니다. 특히나 대학교 졸업반일 때 논문 쓸 때는 프로젝트 리더로서 일곱 명의 학생들을 진두지휘하면서 각자 자기에게 맞는 업무를 배분하는 능력을 가졌습니다. 그래서 사교성만큼은 사람들에게 뒤지지 않습니다. 사람들이 사교성을 키우기 위한 가장 좋은 방법이 무엇이냐고 물을 때 저는 단연코 많은 책을 읽고 많은 정보를 습득하라고 합니다. 왜냐면 사람들과 사교성을 좋게 하기 위한 가장 큰 특징은 친화력입니다. 친화력은 누군가와 공감대를 형성해야 되는데 그 공감대라는 것이 먼저 다가가서 그냥 웃기만 한다고 공감대가 형성되는 것이 절대 아닙니다. 공감대는 심리학에서 라포라고 부릅니다. 라포는 그 사람이 가지고 있는 주제에 공감대를 형성하여 대화를 지속적으로 이뤄 나감으로써 그 사람과 하나의 공동체를 형성하는 것이고 그러기 위해서는 많은 내용의 정보와 또는 지식이 있어야 됩니다. 그래서 책 또는 어떤 매체를 통해서 끊임없는 지식을 갖고 있고 그다음에 사교성을 위해 가장 중요한 것 중의 하나는 리액션입니다. 그 사람이 하는 얘기를 잘 들어주고 잘 웃어주면 됩니다.",
    "summary": "사교성을 키우기 위한 가장 좋은 방법은 책을 읽고 많은 정보를 습득하는 것입니다. 공감대는 심리학에서 라포라고 하는데 그 사람이 가지고 있는 주제에 공감대를 형성하여 대화를 지속적으로 이뤄 나감으로써 하나의 공동체를 형성하는 것이고 그러기 위해서는 많은 내용의 정보와 지식이 있어야 합니다. 그 사람이 하는 얘기를 잘 들어주고 잘 웃으면 됩니다."
  },

  {
    "question": "본인이 평소 다룰 수 있는 프로그램은 어떤 게 있나요 그리고 각각 어느 수준으로 사용할 수 있으신가요",
    "answer": "저는 포토샵을 다룰 줄 압니다. 포토샵을 다루는 수준은 어 거의 전문가 수준이라고 보시면 될 것 같습니다. 다루게 된 계기는 제가 취미로 사진을 찍었었는데 어 그 사진에 빠지다 보니까 너무 매력있고 좋은 그런 취미라고 생각해서 제가 좀 깊게 빠지기 시작해서 제가 또 우연한 계기에 포토그래퍼분을 한 분 이제 소개받게 되어서 그분을 따라다니면서 사진을 좀 전문적으로 배워보고자 같이 좀 생활하고 그랬었던 적이 있습니다. 그때 제가 서적도 많이 보고 어 전문적으로 학원도 다니면서 포토샵을 배웠고 또 사진을 찍는 것뿐만이 아니라 그 전문적인 영역에서도 큰 매력을 느꼈기 때문에 그때부터 뭐 해왔던 포토샵이 솔직히 그 포토그래퍼분이 인정해 주실 만큼 어 전문가 수준 정도까지 제가 사용할 수 있게 되었습니다.",
    "summary": "저는 포토샵을 다룰 줄 알고 있습니다. 취미로 사진을 찍다가 발견한 포토그래퍼분을 따라다니면서 사진 전문적으로 배워보고자 같이 생활하고 있었습니다. 사진뿐만 아니라 전문적인 영역에서도 큰 매력을 느껴 전문가 수준까지 사용할 수 있게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "특정 제품 한 가지와 그 제품의 현재의 문제점을 이야기해 보시고 그것을 해결하기 위한 기술적 개선 방안을 제안해 주시겠습니까",
    "answer": "요즘 한창 많이 팔리고 있는 안마 의자기에 대한 문제점과 그 문제점에 대해서 한번 짚어보고자 합니다. 안마 의자기는 바디 프랜드라고 하는 추성훈을 모델로 시작한 안마 의자 회사가 붐처럼 일어나기 시작하면서 현재 열 개가 넘는 안마 의자들이 있습니다. 그런데 이 안마 의자들은 성능이나 어떤 지속성에 비해서 생각보다 가격이 너무 비쌉니다. 기본적으로 바디 브랜드 팬텀 급은 사백만 원 정도인데요. 이 사백만 원 정도의 값어치를 하지 않을 만큼 이게 너무 아프거나 체형에 맞지 않는 롤링 움직임 때문에 이게 가끔 사람의 뼈를 건드리기도 합니다. 원래 마사지는 사람의 뼈가 아닌 근육과 인대와 살을 진동이나 견찰법에 의해서 주물러 줘야 되는데 이 룰러가 아무렇게나 설계가 돼 있다 보니까 뼈를 건드는 경우가 많아 여자분들 같은 경우 살이 없거나 뼈만 있는 분들 아주 많은 분들은 이 롤러가 뼈를 건드려서 어쩌다가 부상을 입거나 타박상을 입는 경우가 상당히 많습니다. 그래서 이제는 이 롤러를 플라스틱 재질이 아니라 고무라든가 폴리카보네이트 또는 부드러운 소질의 소재의 고무 재질로 만들어서 부상을 입지 않게끔 만들어야 될 것 같습니다.",
    "summary": "안마 의자기는 성능이나 지속성에 비해 가격이 너무 비쌈으로 가끔 사람의 뼈를 건드리기도 합니다. 그래서 이제는 플라스틱 재질이 아니라 고무나 폴리카보이나이트 또는 부드러운 소재의 고무 재질로 만들어서 부상을 입지 않게끔 만들어야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "개발과 환경은 밀접한 관계를 갖고 있는데요 개발하기 위해서는 환경과 어떻게 바람직하게 조화가 돼야 될지 말씀해 보세요",
    "answer": "기존의 환경을 해치지 않으면서 어 인간에게 유리한 인간에게 편리한 그 개발을 할 수 있는 그런 조화로움 그런 하모니라고 생각을 해요 네. 우선순위는 환경을 해치지 않으면서 왜냐하면 저는 이게 앞으로 더욱더 이 부분에 대한 중요성 그리고 좀 법적으로 많이 이 부분을 강조를 해야 된다고 생각을 합니다. 왜냐하면 우리나라의 경우에 특히나 너무 단기간에 급성장을 했고 그 과정에서 조금 개발이 무분별하게 이루어졌기 때문에 어 안타깝게 소실된 여러 유산들이 있는 거라고 알고 있고 있다 있다고 알고 있고 저는 그게 개인적으로 많이 속상해요. 그래서 더 앞으로 우리나라가 좀 건강하고 건전하게 되려면 이 조화로움을 잘 유지를 하면서 그래야지 우리가 안전하게 개발도 할 수 있지 무분별하게 하면 결국에 돌아오는 거는 우리 스스로 자신들일 거라고 생각을 합니다.",
    "summary": "인간에게 유리한 인간에게 편리한 개발을 할 수 있는 조화로움 같은 하모니라고 생각했어요. 우선적으로 환경을 해치지 않으면서 이 부분에 대한 중요성과 법적으로 강조를 해야 한다고 생각합니다. 무분별하게 개발을 하면 결국에 돌아오는 것은 우리 스스로 자신들일 거라고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "직무 수행 시 난관에 봉착했다면 지원자님은 어떻게 해결하시겠습니까 지원자님의 해결법과 이유를 말씀해 주세요",
    "answer": "직무를 하다보면 뜻하지 않은 난관에 지속적으로 봉착하게 되어 있습니다. 특히나 저희 같은 현장에서 엔지니어이를 하는 사람들은 변수가 많기 때문에 그 변수에 대해서 저는 이전부터 기록해 놨던 데이터를 찾아보거나 아니면 선배 사원 또는 동종 업계에 있는 사람들의 조언을 많이 구합니다. 특히나 요즘은 각 분야의 전문가들이 곳곳에 숨어 있습니다. 전문가들에게 유료 컨설팅을 통해서라도 이 문제에 봉착했을 때 어떻게 해결할 수 있는지에 대한 조언을 듣겠습니다. 그리고 각각의 논문을 통해서 이럴 때는 어떻게 해결되었고 또는 지식인이나 그런 유료 컨설팅 마케팅에 질문을 남기면 이쪽에서 가장 전문가인 사람들이 비슷한 솔루션을 줍니다. 그 솔루션을 준 사람들을 찾아가서 이것을 어떻게 해결할 수 있는지에 대한 답변을 듣겠습니다.",
    "summary": "현장에서 엔지니어이를 하는 사람들은 변수가 많아 이전부터 기록해 뒀던 데이터를 찾아보거나 동종 업계의 조언을 많이 구합니다. 각 분야의 전문가들이 유료 컨설팅을 통해서라도 이 문제에 봉착했을 때 어떻게 해결할 수 있는지에 대한 조언을 듣겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 이전에 다닌 직장을 그만두신 이유가 무엇인지 그리고 지금의 직장도 이전 직장과 같은 이유로 그만두게 될 가능성이 있다고 보는지 궁금합니다",
    "answer": "네 저는 이 회사에 면접을 오기 전 바로 전 직장을 그만두고 조금 시간을 가졌습니다. 그 이유는 한참 욜로 열풍이 불었을 때 어 저도 좀 쉬어야 되겠다 인생은 한 번 뿐인데 조금 더 나에게 투자의 시간이 필요하겠다 라는 생각을 해서 아 제가 일을 그만두고 제주도로 가서 한 육 개월 정도를 제주도에서 살았었습니다. 어 저 같은 경우엔 그 쉬는 기간 없이 군대 제대 후 어 복학해서 열심히 취업 준비를 하고 바로 취업을 해서 십 년이 넘게 십 오 년 정도 회사 생활만 하다 보니까 어 너무 매너리즘 같은 거에 빠지고 조금 어 이렇게 사는 게 맞나 라는 생각이 들면서 자꾸 우울감이 들고 좀 무기력해지더라구요. 그래서 그런 와중에 또 한참 그 욜로가 유행을 해서 내가 뭘 하고 싶은지 생각을 해보니 좀 바다가 보이는 데서 좀 쉬면서 생활하고 싶다 라는 마음에 제주도에서 생활을 했었습니다.",
    "summary": "저는 직장을 그만두고 제주도로 가서 한 6개월 정도 살았습니다. 군대 제대 후 복학해서 취업 준비를 하고 바로 취업을 해서 십 년 정도 회사 생활만 하다 보니, 우울감이 들고 무기력해지더군요. 또 한참 욜로가 유행을 해서 바다가 보이는 데서 쉬면서 생활하고 싶다 라는 마음에 제주도에서 생활을 했었습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하시게 되면 자료를 문서화해야 할 일들이 많이 있을 텐데요 지원자님께서는 문서화 작업이 필요하다고 생각하시는지요 어 그렇다면 왜 필요한지 생각을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 문서화 작업이 꼭 필요하다 라고 생각합니다. 어 어떤 사람이 그냥 기억하고 뭐 하기에는 굉장히 어 무리가 있기 때문에 문서화를 해야 기록해 놓는 것도 좋고 어 나중에 찾아볼 때도 굉장히 용이하다 라고 생각합니다. 그 문서화 작업을 저도 전 직장에서도 많이 했었는데요. 그 작업에 대해서 저는 굉장히 꼼꼼하게 잘 하는 편이라는 평을 많이 받았습니다. 어 문서화 작업을 하면 굉장히 일이 효율적으로 업무를 진행할 수 있고 어 또 한눈에 보기 편하기 때문에 문서화 작업은 꼭 필요하다 라고 생각합니다.",
    "summary": "문서화 작업을 하면 굉장히 일을 효율적으로 업무를 진행할 수 있고 또 한눈에 보기 편하기 때문에 꼭 필요하다 라고 생각합니다. 전 직장에서도 많이 했었는데, 굉장히 꼼꼼하게 잘 하는 편이라는 평가를 많이 받았습니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬이 있다면 한번 소개해 주시겠어요 저희에게 직접 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "커뮤니케이션은 우리나라 말로 소통이라는 뜻입니다. 통신 소통 통신이나 소통을 하기 위해서 가장 중요한 거는 양방향 입니다. 우리는 대화를 할 때 가끔 화자와 청자 사이에 단방향의 대화를 하게 되는데요. 그거는 대화가 아닙니다. 일종의 지시거나 통지입니다. 양방향의 대화를 하기 위해선 상대방이 원하는 것이 무엇인지 상대방이 하는 이야기가 무엇인지 상대방은 무엇에 관심이 있는지에 대한 걸 먼저 파악을 하고 그것이 파악이 되어야 공감대가 형성이 됩니다. 공감대는 심리학에서 라포라고 하는데요. 그 라포가 형성되기 위한 가장 큰 조건은 상대방이 좋아하는 것을 찾아서 그것으로 주제를 전환을 하는 것입니다. 예를 들어서 상대방이 등산을 좋아한다고 하면 어떤 산이 당신이 갔던 것 중에 가장 제일 좋았냐 어떤 산이 어떤 겨울에 어땠느냐 어떤 등산 브랜드를 좋아하느냐를 시작으로 그 사람에게 화제를 이끌어내면 그 사람은 등산에 대해서 엄청나게 많은 정보와 지식을 저에게 전달고 하고 그러면서 저는 그때마다 굿 리스너가 되어서 계속 지속적으로 청취를 해주면서 필요할 때마다 리액션을 해주면 됩니다. 그 리액션은 아 그 사람이 동조하는 쪽으로 아 맞다 저도 그 산 가봤는데 너무 좋다 이런 식으로 해주면 당연히 스커뮤니케이션 스킬은 늘어날 수 밖에 없습니다.",
    "summary": "통신이나 소통을 위해 가장 중요한 것은 양방향 입니다. 우리는 단방향 대화를 하게 되는데, 대화를 하기 위해선 상대방이 원하는 것과 하는 이야기, 관심이 무엇인지 먼저 파악을 하고 그것이 파악이 되어야 공감대가 형성이 됩니다. 라포가 형성되기 위한 가장 큰 조건은 상대방이 좋아하는 것을 찾아 그것으로 주제를 전환하는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것이 무엇이며 왜 가장 중요하게 생각하는지 같이 이야기해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 바로 수평적인 문화라고 생각을 합니다. 일단 협업을 한다는 거 자체가 혼자서는 하기 힘든 일을 같이 하는 것이기 때문에 어 수평적인 문화여야지 개인에 역량이 최대한 발휘될 수가 있고 그리고 또한 너무 수직적인 분위기로 인해서 뭐 그런 식으로 개인의 역량이 충분히 발휘되지 못한다면은 업무 성과가 떨어지게 될 것이고 또한 그러한 것들이 스트레스로 작용할 수도 있고 결국에 회사에 이익에 반하는 방향이기 때문에 저는 수평적인 문화가 가장 중요하다고 생각을 합니다. 실제로 미국의 구글에서는 굉장히 수평적인 문화를 갖고 있고 또한 철저한 성과제를 도입하고 있기 때문에 저희 국내 기업에서도 그러한 방향성을 추구해야 하지 않나 라는 생각을 합니다. 물론 조직적인 그러한 분위기도 중요하겠지만 결국에 아이디어를 내는 것은 개인이고 그러한 개인이 잘 역량을 발휘할 수 있는 분위기가 필요하기 때문입니다.",
    "summary": "협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 바로 수평적인 문화라고 생각합니다. 수직적인 분위기보다는 수평적이어야 개인의 역량이 최대한 발휘될 수 있고 결국에 업무 성과가 떨어지게 될 것이고 스트레스로 작용할 수도 있기 때문입니다. 국내 기업에서도 이러한 방향성을 추구해야 하지 않을까 생각합니다."
  },

  {
    "question": "시험 기간에 시간이 촉박한 상황들이 있는데요 그렇게 촉박하고 많이 남지 않은 상황에서 지원자분께서는 어떤 방식으로 시간 관리를 해 오셨는지가 궁금합니다",
    "answer": "저는 우선 제 스스로 어 조금 여전히 부족하다고 느끼는 부분 그 과목부터 앞에 두고 오래 공부를 하는 편이었어요. 그래서 뭐 기본적으로 한 열흘 이 주 전에서 열흘까지는 네 그 시험 범위까지 그건 다 보는 한 번 다 정리를 다 하고요. 그다음에 이제 뭐 한 하루 반나절 정도 각 과목마다 하루 반나절 정도의 그런 시간을 잡아서 좀 집중 관리를 했었었구요. 그래서 사실 막 엄청 촉박해지거나 이런 경우는 많지는 않은데 그래도 어떤 제가 조금 제 입장에서 아직 부족하다고 느끼는 부분이 있으면 그거를 이제 집중적으로 하는 시간을 가졌었죠. 그거 말고 저는 저는 시험을 볼 때 어떤 필기 시험을 기준으로 했을 땐 그런 부분은 없었던 것 같고요. 뭐 실기로 제출을 해야 된다 그럼 뭐 계획이 어딨습니까. 그냥 무조건 만들기 바쁘죠. 그거 말고는 네 저는 조금 규칙적으로 관리를 하는 편입니다.",
    "summary": "저는 아직 부족하다고 느껴지는 과목을 앞에 두고 오래 공부를 하는 편입니다. 그래서 시험 범위까지 다 정리하고 하루 반나절 정도 집중 관리를 했었습니다. 그리고 필기 시험에는 그런 부분은 없었고 실기 제출을 해야 된다 그럼 계획없이 무조건 만들었습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어와서 본인이 하고 싶은 업무가 있나요 있다면 왜 그 업무를 하고 싶은지 그 이유도 말씀해 주세요",
    "answer": "현재 이 회사에 입사하면 기술 지원 및 품질 관리에 대한 업무를 하고 싶습니다. 왜냐면 기술 지원은 백엔드로써 가장 맨 끝에서 고객을 상대하고 고객의 니즈를 파악하고 고객이 요청하는 내용들을 접수하여 본사 또는 알엔디팀 생산팀에 전달하는 것입니다. 그러기 위해서 기술 지원만으로는 부족하기 때문에 품질 관리를 통해서 지속적으로 어떻게 제품을 개발해 나가고 어떤 점을 보완하여 더 좋은 제품을 런칭할 수 있을지에 대한 고민을 할 수 있습니다. 특히나 저 같은 경우는 분석하고 데이터를 취업하는 것에 최적화 되어있는 사람이기 때문에 현장에서 나온 문제점들을 하나하나 분석하여 어떤 사이트에선 어떤 문제가 났고 어떤 고객에겐 어떤 불만이 생겼는지에 대한 데이터를 만들어 그것을 품질 관리 시스템에 적용을 하고 그 후에 알엔디 팀에 전달을 하여 이것으로 새로운 제품을 개발할 때 참고할 수 있도록 많은 정보를 제공하고 싶습니다.",
    "summary": "이 회사에 입사하면 백엔드로써 고객의 니즈를 파악하고 요청하는 내용들을 본사 또는 알엔디팀 생산팀에 전달하여 지속적으로 제품을 개발해 나가고 보완하여 더 좋은 제품을 런칭할 수 있도록 기술 지원 및 품질 관리에 대한 업무를 하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 만약 업무를 하다가 중국으로 출장을 갈 일이 생길 수도 있습니다 그러한 상황에서 중국 출장도 괜찮으신지 궁금합니다",
    "answer": "중국은 아시아의 허브이자 아시아에서 가장 큰 매출을 담당하는 또 다른 성장 발판의 기회입니다. 중국이 대부분 한국과 사이가 좋지도 않고 미세 먼지로 인하여 업무하기가 너무 힘들지만 그래두 고객이라는 생각 또는 우리의 비즈니스 파트너라고 생각을 한다면 저는 중국이 됐던 아프리카가 됐던 어디를 막론하지 않고 달려갈 자신이 있습니다. 특히나 중국은 한 번 친해지면 사업을 하는 데 있어서 매출 영역이 상당히 큰 것으로 알고 있습니다. 삼 년 전 조사에 따르면 중국의 판매 시장은 우리나라에 약 만 오천 배 이상이라고 합니다. 알리바바나 타오바우를 봐도 우리나라의 네이버에 비하면 매출 규모가 상당합니다. 그렇기 땜에 중국 출장을 가는 것은 저에게선 전혀 문제가 되지 않습니다.",
    "summary": "중국은 아시아의 허브이자 아시아에서 가장 큰 매출을 담당하는 또 다른 성장 발판의 기회입니다. 특히 중국은 한 번 친해지면 사업 하는 데 있어서 매출 영역이 상당히 큽니다. 그러므로 중국 출장을 가는 것은 저에겐 전혀 문제가 되지 않습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서는 시간이 남았을 때 무슨 일들을 주로 하시는지 그 일을 하시는 이유는 무엇인지에 대해서 보다 자세하고 구체적으로 설명해 주실 수 있으실지 궁금합니다",
    "answer": "저는 시간이 남을 때 경제적으로 뭔가 완벽히 자유롭고 싶다는 욕망이 있어서 부업을 알아보곤 합니다. 부업을 부업을 알아볼 때 가장 중요한 점은 제 본래 업무에 영향을 끼치면 안 된다는 것입니다. 그래서 주로 퇴근 후 혹은 주말 이런 정규 업무 시간을 제외한 시간에 할 수 있는 일들을 찾아보고 있는데요. 최근에는 재능 기부와 관련된 부업을 알게 되었습니다. 저는 원래 예전에 골프를 선수 골프 선수를 준비했었던 적이 있는데 골프라는 것이 요즘 굉장히 상용화되고 있는 일반화되고 있는 취미 중 하나이고 일반인들 저렴하게 요즘 많이 이용을 하고 있습니다. 티비 매스컴에서도 굉장히 많이 다루고 있는 주제이기도 하고요. 그래서 일반인들도 골프를 배워보고 싶다는 욕망이 점점 커지고 있는 것 같은데 회사 생활을 하면서 혹은 모임 이런 개인 인간관계에 있어서도 요즘은 필요한 것 같아서 많이들 배우려고 하고 저 같은 경우 프로 선수를 준비하기 직전까지 갔다가 그만뒀기 때문에 어느 정도 공인적인 프로 레슨을 해줄 수 있다고 자부할 수는 없지만 재능 기부 형식으로 최근 부업을 시작하게 했습니다.",
    "summary": "경제적으로 완벽히 자유롭고 싶어서 부업을 합니다. 주로 퇴근 후 혹은 주말 같은 정규 업무 시간을 제외한 시간에 할 수 있는 일들을 찾아보고 있는데, 최근에는 재능 기부와 관련된 부업을 알게 되었습니다. 저 같은 경우 재능 기부 형식으로 최근 부업을 시작하게 했습니다."
  },

  {
    "question": "직장에서 일을 하다 보면 업무량이 과도하게 많아질 수 있습니다 그래도 그 업무량이 많다고 해서 잘 버틸 자신이 있는지 궁금합니다",
    "answer": "어떤 조직이나 회사에서도 업무량이 일정하게 배분될 수는 없습니다. 업무량이라는 것이 정확히 정량적 정성적인 평가가 되지 않기 때문에 누군가에게는 과도하게 업무량이 몰릴 수도 있고 누군가에게는 너무 업무량이 없어서 놀게 되는 경우도 있습니다. 물론 처음에는 사원 대리 때는 업무량이 적은 것이 편하고 좋을지 몰라도 나중에는 자기 스스로에 대한 커리어 발전에 있어서 전혀 도움이 되지 않습니다. 업무량이 과도하게 많아졌을 때 삼 개월에서 육 개월 정도 제가 이 업무에 대해서 파악하고 익숙해질 때까지 기다려 봅니다. 그리고도 업무량이 줄지 않는다면 야근이나 주말 근무를 통해서 해 나가면서 상사 및 대표 이사에게 적극적으로 건의를 할 것입니다. 이 업무는 지금 시간당 저에게 너무 많이 쏟아져서 이거를 제가 다 처리할 수 없습니다. 그러니 많은 업무량을 같이 처리할 수 있는 직원을 뽑아 주십시오 라고 얘기할 것입니다. 만약에 그렇게 뽑을 수 없다 라고 하면 버틸 수 있을 만큼 버티다가 퇴사를 하거나 이직을 하고 그렇지 않고 한 두 달 안에 또 다른 직원을 뽑아주겠다라고 하면 야근이나 주말 근무를 하면서까지라도 충분히 버틸 수 있다고 생각합니다. 육 개월 정도까지 버텨보지 못하고 한 두 달 안에 과도한 업무량 때문에 못하겠다고 하는 것은 자기 스스로의 발전을 저해하는 것입니다.",
    "summary": "어떤 조직이나 회사에서도 업무량이 일정하게 배분될 수는 없습니다. 업무량이 과도하게 많아졌을 때 삼 개월에서 육 개월 정도 업무에 대해서 파악하고 익숙해질 때까지 기다려보고, 업무량이 줄지 않는다면 야근이나 주말 근무를 통해서 해 나가면서 상사 및 대표 이사에게 적극적으로 건의할 것입니다. 한 두 달 안에 과도한 업무량 때문에 못하겠다고 하는 것은 자기 스스로의 발전을 저해하는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 어 주변 사람 사람들과 협업을 하면서 가장 어렵다고 느꼈던 점이 무엇인지 저에게 말해 주시겠어요 만약 극복한 적이 있다면 어떻게 극복했는지도 저에게 말해주세요",
    "answer": "협업이요. 저는 우선 혼자 하는 작업이 아니라 모두 협업을 이루는 과정을 하고 있어서 음 근데 그거죠. 아무래도 계속 내가 아닌 타인들과의 소통으로 무언가를 한 템포 마무리하고 그 다음 템포 네 그까 그 계속해서 이걸 겹겹이 쌓아나가는 뭔가 완전한 폐스트리가 될 때까지 그 과정에서 어 상대에 대한 어떤 감정을 많이 거스르지 않는 선에서 어 나의 목적을 제대로 이해를 시키고 이게 어 잘 반영이 되길 바라는 거 그게 참 어렵죠. 매 순간마다 이거는 그 상대도 왜냐하면 맨날 바뀌고 사람이 그리고 그 사람이 가진 성향도 이게 바로 아는 게 아니라 약간 시간이 필요한 상태로 그 성향을 파악하는 게 필요하기 때문에 네 협업에서 항상 그까 사람이니까요. 그게 항상 어려운 것 같습니다.",
    "summary": "협업은 혼자 하는 작업이 아니라 모두 협업을 이루는 과정입니다. 타인들과의 소통으로 무언가를 한 템포 마무리하고 겹겹이 쌓아나가는 과정에서 저의 목적을 제대로 이해 시키고 잘 반영되길 바라는 게 어렵습니다."
  },

  {
    "question": "할 수 있는 설계 프로그램이 있으십니까",
    "answer": "저는 평면 평면도 설계를 좀 많이 할 기회가 있었습니다. 그래서 갖가지 무료 오픈 소스와 어플리케이션 그런 것들을 마다하지 않고 정말 많은 것들을 했었는데 가장 편리성이 좋은 거는 아무래도 어플리케이션을 하는 것이 좋았습니다. 사무실 디자인 설비공장 디자인 아마트 디자인 뭐 등등 평면도 프로그램은 어 그런 것들을 할 수 있는 일이 굉장히 쉽기 때문에 또한 심지어 주차장까지도 평면도를 활용하면 많은 이점을 누릴 수가 있습니다. 저 같은 경우에는 제일 먼저 이드로 맥스라는 어 소프트웨어를 많이 사용하는데 이것은 처음 평면도를 접하는 사람도 쉽게 그릴 수 있도록 디자인되어 있고 또한 어 한국어 버전도 다른 이제 소프트웨어들과 다르게 지원이 되기 때문에 부담없이 입장 장벽이 진입 장벽이 낮은 것으로 저는 생각이 되고요. 그리고 또한 이 소프트웨어 내어 내에서도 어 템플릿이 굉장히 많이 지원이 되고 있기 때문에 그러한 점에서 저는 그 프로그램을 많이 이용했습니다.",
    "summary": "평면 평면도 설계를 할 때 가장 편리성이 좋은 것은 어플리케이션을 하는 것입니다. 평면도 프로그램은 할 수 있는 일이 쉽기 때문에 주차장까지도 활용하면 많은 이점을 누릴 수가 있습니다. 저 같은 경우에는 처음 평면도를 접하는 사람도 쉽게 그릴 수 있도록 디자인되어 있고 한국어 버전도 지원됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 왜 이 분야에 관심을 가지게 되었는지 또 왜 지원하게 되었는지 궁금합니다 관심을 가진 이유와 지원 동기를 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 이 분야에 관심을 가지게 된 가장 큰 특별한 이유는 어떤 개발을 통해서 많은 사람들에게 혜택을 줄 수 있다 라는 홍익 인간 관점입니다. 예전에는 그냥 단순하게 조그만 나의 일만 성취하면 모든 것이 좋아질 거라고 생각했는데 실제적으로 건설 철도 항만 같은 커다란 인프라가 많이 건설이 되고 많이 개발이 되어야 나라가 발전하고 나라가 발전해야 제가 좋아진다 라는 것을 느꼈습니다. 그래서 이 개발 회사에서 많은 것을 개발하는 데 동참하고 싶고 일조하고 싶습니다.",
    "summary": "홍익 인간 관점으로 어떤 개발을 통해 많은 사람들에게 혜택을 줄 수 있는지에 관심을 갖게 되어 이 분야에 관심을 가지게 되었습니다. 이 회사에서 많은 것을 개발하는 데 동참하고 일조하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 지원자님 본인만의 스킬이 있으십니까 있다면 한 번 소개해 주시겠어요 직접 한 번 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "저는 저는 우선 저는 조금 첫인상을 조금 편하게 가지려고 해요. 그래서 앞으로 조금 장기로 길게 봐야 될 사이라면 특히나 처음에 조금 서먹서먹하고 데면데면할 때 단둘이 커피 타임을 가져요 저는. 근처 뭐 카페로 같이 가자고 해서 커피 사면서 뭐 가벼운 농담도 하고 뭐 자연스럽게 요즘 어떤지 어떤 상태인 건지 이 너무 개인적인 그 범위를 넘지 않는 선에서 이 사람이 현재 같이 일을 하는 데 있어서 괜찮은 상태일지를 조금 파악을 하는 편이고요. 뭐 아무래도 처음에 기억이 또 이게 맨날 보는 게 아니라 가끔 보는 사이라면 더더욱 그 기억을 가지고 그 인상을 가지고 오래가기 때문에 조금 좋게 서로의 대화를 원만하게 마무리를 하고 넘어가는 편입니다. 첫 시간에 쪼금 공을 들이는 편이에요 저는.",
    "summary": "저는 장기로 봐야 될 사이는 단둘이 커피타임을 가져요. 이 사람이 현재 어떤 상태일지를 파악을 하는 편이며, 처음 보는 사이라면 더더욱 기억을 가지고 오래가기 때문에 조금 좋게 서로의 대화를 원만하게 마무리하고 넘어가는 편입니다."
  },

  {
    "question": "여러 사람들과 함께 일을 하다 보면 구성원들과 함께 갈등과 마찰이 생길 수 있는 일이 있는데요 이럴 때 본인은 어떻게 해결할 건지 이야기해 줄 수 있으십니까",
    "answer": "구성원들과 갈등이 생긴다는 것 어떻게 보면 일을 하면서 피해갈 수 없는 부분이라고 생각을 합니다. 갈등을 안 생기게 하는 것 보다는 갈등이 생겼을 때 건설적으로 해결할 수 있다면 이거는 나중에 또 다른 시너지를 야기할 수 있기 때문에 이것은 위기이자 기회입니다. 보통 갈등이 생겼을 때는 감정적으로 연루되는 경우가 많습니다. 그래서 전 초반에 갈등이 생기고 난 후 일단 시간적 여유를 가집니다. 오 분에서 십 분 삼십 분에서 한 시간 이렇게 서로 감정적으로 진정이 되고 어느 정도 생각이 정리가 되고 나면 그때 다시 맞이합니다. 앞에 갈등이 놓여있는 구성원과 맞이했을 때 서로 그때 당시의 상황이 어땠는지 공유를 하고 감정을 최대한 배제를 하는 거죠. 그다음에 입장 차이가 있기 때문에 서로 절충하는 과정이 필요합니다. 절충을 위해서 제가 수용할 수 있는 부분과 수용할 수 없는 부분 상대방도 수용할 수 있는 부분과 상 수용할 수 없는 부분을 서로 얘기를 하고 입장 차이를 극복하여 피드백을 합니다. 그렇게 해서 서로 윈 윈할 수 있는 해결책을 주로 찾곤 하는 편이죠.",
    "summary": "갈등이 생겼을 때 건설적으로 해결할 수 있다면 이것은 또 다른 시너지를 야기할 수 있기 때문에 위기이자 기회입니다. 갈등이 일어났을 때는 시간적 여유를 가지고 입장 차이를 극복하여 피드백을 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지원자님이 현재 가지고 있는 위치보다 더 어려운 목표를 달성했던 경험이 있다면 어떠한 것이었는지 상세하게 설명해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "코로나가 창궐했을 때 이십 억 짜리 제품을 영업에서 계약하고 삼 개월 안에 설치 및 가동 완료를 하는 조건을 제시했습니다. 그때 저는 본부장급이 아니기 때문에 이거를 기술 지원할 수 있는 어떤 특별한 대책이 없었습니다. 하지만 저희 본부장님이나 대표 이사님은 이 방법을 해결을 할 수 없어서 제가 묘안을 냈던 것이 온라인 미팅 줌 미팅 같은 것으로 현지에 있는 외국 엔지니어들에게 많은 카메라를 보여주면서 하나하나 설치하는 방법에 대한 조언을 얻는 것이었습니다. 말이 온라인을 통한 설치 지원이지 한 대당 이십 억 짜리 장비는 기본적으로 무게만 삼 톤 길이만 십 미터가 넘는 대형 장비들입니다. 그래서 이것을 해결하기 위해서 각각의 장소에 컴퓨터와 연결된 카메라를 이십 대 이상 설치해서 그 부분을 설치할 때마다 해당 본사 엔지니어들 두 세 명씩 붙어서 저는 채팅 및 통역을 담당하고 다른 현장에 있는 엔지니어들은 그거에 맞춰서 설계된 된 대로 장비를 설치하고 가동하고 운영할 수 있었습니다. 그렇게 해서 삼 개월 안에 이십 억이 넘는 장비 두 대를 설치하고 지체 보상금은 물지 않고 지금은 아주 잘 쓰고 있습니다.",
    "summary": "코로나 사태 때 일 억짜리 제품을 계약하고 삼 개월 안에 설치 및 가동 완료를 하기 위해 온라인 미팅 줌 미팅을 통해 해외 엔지니어들에게 설치 방법에 대한 조언을 들었습니다. 그 결과 삼 개월이 안에 장비 두 대를 설치하고 지체 보상금은 물지 않고 아주 잘 쓰고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 무언가를 달성하기 위해 목표를 세우고 또한 이 삼 년간 그거에 대하여 열심히 노력해서 목표를 달성했던 경험이 있었는지 궁금합니다",
    "answer": "네 저는 학창 시절부터 체구가 작고 좀 소심한 편이어서 어 괴롭힘을 당하는 일이 많았었는데요. 어 그 괴롭힘 당하고 소심하고 그런 제 성격을 좀 고쳐보고자 아버지가 저에게 복싱 체육관을 한번 다녀보라고 권유를 하셨습니다. 그래서 복싱 체육관을 다니면서 복싱을 수련했는데요. 어 하다 보니 무언가 땀 흘려서 하는 그런 적극적인 운동 같은 걸 처음 해보는 거라 처음엔 좀 힘들었지만 하다 보니 실력도 늘게 되고 어 칭찬도 받게 되고 하면서 어 재밌는 마음에 좀 열심히 수련을 했던 것 같습니다. 어 복싱을 배우게 되면서 물론 제가 친구들이랑 싸우진 않았지만 어떤 제가 좀 긍정적으로 변하고 자신감이 있어지는 모습에 어 괴롭힘도 안 당하게 되었고요. 그 경험을 통해서 제가 좀 긍정적으로 성장할 수 있는 계기가 되지 않았나 라고 생각합니다.",
    "summary": "학창 시절부터 체구가 작고 소심했던 제가 복싱을 하면서 긍정적으로 변하고 자신감이 생겨 괴롭힘도 안 당하게 되었습니다. 그 경험을 통해서 제가 긍정적으로 성장할 수 있는 계기가 되지 않았나 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 입사를 했는데 생각했던 것보다 업무 내용이나 강도가 다르다면 어떻게 대처하시겠어요",
    "answer": "모든 사람들이 업무가 예상했던 대로 흘러가는 것은 저는 아직까지 경험을 해 본 적이 없습니다. 당연히 업무 내용은 제가 생각했던 것과 많이 다를 수 있고 하지만 업무의 강도가 생각했던 거보다 훨씬 더 힘들다면 일단은 삼 개월에서 육 개월 정도는 꿋꿋하게 버텨보겠습니다. 왜냐하면 제가 삼 개월이나 육 개월은 업무를 배우는 과정이고 업무가 익숙치 않고 업무에 대한 적응도가 떨어져서 업무가 힘들게 느껴지는 것인지 아니면 정확하게 업무에 대한 파악이 안 돼서 힘든 것인지를 정확하게 알기 위해서 삼 개월에서 육 개월은 꿋꿋하게 버텨야 된다고 생각합니다. 그래서 육 개월 정도 지나서 업무가 쪼금 익숙해질 무렵인데도 생각했던 업무의 내용이나 강도가 너무 다르다고 하면 저는 매니저에게 보상안을 마련해 줄 것을 요구할 것입니다. 첫 번째 업무는 업무 시간 안에 끝나지 않을 만큼 너무 많습니다. 이 업무에 대해서 야근이나 주말 업무를 하게 되면 이거에 맞는 적절한 보상을 해 주시길 바랍니다. 두 번째 혼자서 할 수 있는 업무의 양이 아닌 것 같습니다. 이 업무에 대해서 같이 할 수 있는 직원을 배치해 주시던가 새로운 직원을 채용해 주시기를 간곡하게 부탁드립니다. 만약에 이렇게 몇 차례 요구를 하고 했는데도 개선 방향이 낮아짖 않는다면 저는 퇴사를 고려할 것입니다.",
    "summary": "업무의 강도가 예상보다 훨씬 더 힘들다면 삼 개월에서 육 개월 정도는 꿋꿋하게 버텨보겠습니다. 업무 내용이나 강도가 다르면 매니저에게 보상안을 요구할 것입니다. 첫 번째 업무는 업무 시간 안에 끝나지 않을 만큼 너무 많습니다. 두 번째 혼자서 할 수 있는 업무의 양이 아닙니다. 이 업무에 대해서 함께할 수 있는 직원 배치나 새로운 직원 채용을 간곡하게 부탁합니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 배달의민족이라는 앱을 사용하면서 서비스에 아쉬웠던 부분이 있었는지요 있었다면은 그것이 무엇이었는지 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "저는 배달의 민족을 사용하면서 어 가장 체감하였던 부분은 바로 배달료 입니다. 제가 군대를 가기 전까지만 해도 그때 당시에 막 이제 배달료가 태동하는 시기였습니다. 그때부터 배달료가 소비자가 부담을 하게 되었는데 그때 당시만 해도 천 원 내지는 이천 원이었습니다. 하지만 군대를 다녀오고 나니 배달비가 오천 원 육천 원까지도 받는 곳을 제가 보았습니다. 따라서 저는 배달의 민족을 통해서 어 일반 민간 상인들에 매출 증대에 많은 도움을 주었지만 이것이 과연 매출만 증대시켰지 그에 따른 어 배달비라든가 각종 부대 원가를 제외하고는 막상 남는 이윤은 그렇게 향상되었는지 저는 잘 모르겠습니다.따라서 소비자와 또한 점주들과 같이 이렇게 서로 더 이득이 될 수 있는 좋은 방향으로 그런 합의점을 도출할 수 있으면 저는 조 좋을 거라고 생각합니다.",
    "summary": "배달의 민족을 사용하면서 가장 체감하였던 부분은 바로 배달료 입니다. 배달의민족이 일반 민간 상인들에 매출 증대에 많은 도움을 주었지만 과연 매출만 증대되었는지 배달비나 부대 원가를 제외하고는 막상 남는 이윤은 어떻게 향상되었는지 저는 잘 모르겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 본인의 의견을 주장할 때 스스로 강하게 주장하는 편인지요 아니면은 어떠한 스타일로 자신의 의견을 주장하는 편인지 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "네 제가 의견을 주장해야 되겠다 라는 필요를 느낄 때에는 어 조금은 강하게 주장하는 편인 것 같습니다. 제가 그러는 이유는 업무에 있어서 가장 효율적인 게 시간을 어떻게 사용하느냐 라는 부분인 것 같습니다. 어 다른 사람들과의 의견을 공유하고 어 수용하고 하는 것도 좋지만 제가 판단했을 때 제 의견이 맞거나 제가 이미 경험해 본 어떤 그런 일이거나 제가 백 프로 자신이 있는 일이라고 생각했을 때에는 그걸 오히려 강하게 주장하고 상대방의 동의를 얼른 얻어내야 시간을 효율적으로 사용하고 그 부분이 업무적으로도 굉장히 좋은 그리고 빠른 진행 확실한 결과를 낳을 수 있다 라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 조금은 강하게 주장하는 편이지만 그렇다고 해서 아예 제가 대화가 안 된다 라거나 고집불통이라거나 독단적으로 행동하는 일은 없을 것입니다.",
    "summary": "업무적으로 효율적인 것은 시간을 어떻게 사용하느냐 라는 부분인데, 제 의견이 맞거나 이미 경험해 본 어떤 일이거나 백 프로 자신이 있는 일이라고 생각했을 때에는 강하게 주장하고 상대방의 동의를 얻어내야 시간을 효율적으로 사용할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "평소 휴식을 취할 때 주로 어떤 일들을 하신나요 또 왜 그런 일을 하시는지 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 휴식을 취할 때나 휴일에 가장 많이 하는 것이 바로 명상이고 걷기입니다. 뇌 과학자에 의하면 사람이 발바닥에 많은 자극을 주었을 때 스트레스를 저감시킬 수 있고 새로운 생각을 지속적으로 창의적으로 할 수 있다고 생각합니다. 그래서 저는 과도하게 뛰지는 않지만 숲길 피톤치드가 많이 나오는 둘레길이라든가 산길을 음악을 들으면서 조용히 걷습니다. 그러다보면 생각의 정리가 되고 생각의 정리가 됨과 함께 새로운 뛰어난 솔루션이 갑작스럽게 뛰어나오기도 합니다. 예전에 아르키메데스는 목욕탕에서 목욕을 하다가 부역의 원리를 발견했다고 합니다. 그 또한 목욕도 우리의 몸을 이완시키고 스트레스를 줄이고 또 혈액 순환을 돕기 때문에 자기 스스로의 뇌에 많은 자극을 줬다고 생각합니다. 저 역시 휴식을 취할 때 명상 및 걷기를 하면 저도 모르게 마음이 맑아지고 뇌가 맑아지고 정신이 또렷해지는 것을 경험할 수가 있습니다.",
    "summary": "휴식 취할 때나 휴일에 가장 많이 하는 것이 명상이고 걷기는 스트레스 저감과 새로운 생각의 지속적 창의적 지속에 효과적입니다. 아르키메데스는 목욕탕에서 목욕을 하다가 부역의 원리를 발견했다고 합니다. 휴식할 때 명상과 걷기를 하면 정신이 맑아지고 정신이 또렷해지는 것을 경험할 수가 있습니다."
  },

  {
    "question": "구조물을 설계할 때 가장 고려해야 할 점은 무엇인지 지원자님의 생각이 궁금합니다 말씀 부탁드리겠습니다",
    "answer": "구조물을 설계하기 이전에 앞서 가장 중요한 것은 이게 어떻게 지어지고 앞으로 어떻게 쓰임이 될 건지에 대한 정확한 판단이 이루어져야 됩니다. 단순히 설계를 디자인으로만 생각하시는 분들이 많은데요. 설계는 추후에 이 제품 또는 이 상품 또는 이 구조물이 만들어졌을 때 어떻게 유용하게 쓸 것인지 몇 년을 사용하게 될 것인지 환경에 대한 영향은 없는지 내구성은 얼마나 되는지 단가는 어떻게 줄여야 되는지에 대한 많은 고민이 이루어져야 됩니다. 그 고민 없이 그냥 단순히 예쁘고 단가를 줄이고 환경에 영어 영향 없이 그냥 이 구조물만 만들면 보기 좋을 것이다 라고 하면 추후에 주변에 있는 주민들의 민원에 시달릴 수 있고 내구성이 떨어져 균열이 올 수도 있고 특히나 지진이라든가 풍파 또는 태풍 같은 것에 취약하여 많은 문제점을 일으킬 수 있습니다. 특히나 단가를 줄이기 위해서 저렴한 원자재를 썼다가 나중에 붕괴가 되는 아주 안 좋은 사태들을 우리는 삼풍 삼풍 백화점부터 많이 보았기 때문에 구조물을 설계할 때 가장 중요한 것은 내구성 및 원자재 또는 환경 평가를 해야 된다는 것입니다.",
    "summary": "구조물을 설계하기 전에 가장 중요한 것은 어떻게 지어지고 어떻게 쓰임이 될 건지에 대한 정확한 판단이 이루어져야 됩니다. 단순히 디자인으로만 생각하시는 분들이 많은데, 설계는 추후에 이 구조물이 만들어졌을 때 어떻게 유용하게 쓸 것인지 등에 대한 깊은 고민이 필요합니다. 구조물 설계 시 가장 중요한 점은 내구성 및 원자재 또는 환경 평가입니다."
  },

  {
    "question": "앞으로 더 연구를 하거나 개발하고 싶은 분야가 있다면 한번 어떤 분야인지 한번 이유와 함께 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "어 저는 앞으로 요즘 국제적으로 어 에너지 관련해서 많은 이슈가 있는데 특히나 저는 그린 에너지와 같은 그러한 것들을 이제 건물 설계에 건물 설계와 개발에 적용시킬 수 있는가 하는 것들을 많이 생각해 보았습니다. 일단 건물 자체를 이제 천연 에너지를 적극적으로 어 스 활용하면서 그렇게 최대한 친환경적으로 이제 할 수 있는 방법들이 없을까 라는 생각을 많이 했습니다. 따라서 저는 어 건물 한 개 자체를 그냥 통채로 친환경 에너지로 만드는 그러한 프로젝트를 진행해 보고 싶습니다. 또한 그러한 것들을 연 연구해 보고 싶고 최대한 그린 에너지를 활용할 수 있으면서 그러한 것들을 적용시킬려면은 어떠한 연구를 해야 하는지 그러한 것들을 개발을 해 보고 싶고 그러한 연구가 이제 앞으로 전 세계적으로 추구해야 할 어 건설에 이제 나아갈 방향이라고 저는 생각을 합니다.",
    "summary": "건물 자체의 천연 에너지를 활용하여 친환경적으로 건물 설계 및 개발에 적용할 수 있는 방법을 찾고 싶습니다. 건물 한 개 자체를 친환경 에너지로 만드는 프로젝트를 진행하고 싶으며, 그린 에너지를 활용할 수 있으면서 적용시키려면 어떤 연구를 해야 하는지 알고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 현재 가지고 있는 위치보다 어려운 목표를 달성한 적이 있다면 그 경험을 자세하게 말씀해 주세요",
    "answer": "음 입상을 했던 적이 있어요 네. 건축 디자인 공모에서 그래서 제가 현재 지금 건축가로서의 길을 가고 있지 않기 때문에 현재 저의 위치보다 그 당시가 더 음 네 뭐 달성하기 어려운 그 위치에서 이룬 것이기도 하고 그때 저는 또 그 건축 디자인 자체를 꿈꿨었기 때문에 입상 자체가 정말 크게 다가왔었어요 저는. 그래서 그러 그리고 물론 네 대외적으로도 큰 어떤 인정을 받는 그런 공모였기 때문에 그래서 굉장히 지금도 저에게 좋은 기억으로 남아있는 부분이고 제가 지금 건축 디자인을 하지 않기 때문에 뭐 씁쓸하다거나 이런 건 전혀 없고 오히려 그 기억으로 제가 건축 관련된 일을 계속 할 수 있게 된 힘인 것 같아요. 그래서 순전히 저의 어떤 그 상가에 대한 어떤 상상으로 시작해서 잘 묘사된 디자인이었습니다.",
    "summary": "건축 디자인 공모에서 입상을 했던 적이 있는데, 그 당시 건축 디자인 자체를 꿈꿨기 때문에 입상 자체가 크게 다가왔고 대외적으로도 큰 인정을 받는 공모였기 때문에 굉장히 좋은 기억으로 남아있습니다."
  },

  {
    "question": "어 이제 지원자님의 장점과 또 단점이 있을 텐데요 그것을 어떻게 극복을 했고 또 더 발전시키셨는지 어 자세하게 설명을 좀 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저의 장점은 추진력이 뛰어나고 모든 것을 빠르게 배우는 패스트 러너의 기질이 강하다는 것입니다. 어떤 문제에 봉착했을 때 솔루션을 빠르게 찾아내어 그 솔루션으로 그 난관을 극복할 수 있지만 그것이 가끔 다른 사람들에겐 독선적이고 독단적인 독재자의 모습으로 비칠 때가 많다고 합니다. 그리고 저의 단점은 어떤 것을 시도했다가 실패하면 그것에 도전을 많이 할려고 하지 않는다는 것입니다. 우리가 실패는 성공의 어머니라고 했듯이 실패는 여기서 좌절해야 될 것이 아니라 또다시 일어날 수 있는 원동력이 돼야 됩니다. 어떤 사람은 이 실패를 실패라고 부르지 않고 가설이라고 부르고 가설의 검증의 시간이라고 생각합니다. 가설이란 내가 이렇게 해도 될까 안 될까 라고 하는 가설을 세우고 그것을 검증했을 때 안되면 그 가설을 포기하고 또 다른 가설을 만들어서 점점점 성공할 수 있는 확률을 높여가는 것인데 실패라고 표현을 하면 다음에 도전을 할 때 두려워지기 마련입니다. 그래서 저는 이 단점을 극복하기 위해서 제 스스로 했던 실패를 복기하기 위해 일기장에 지속적으로 기록을 남깁니다. 어떤 실패를 어떻게 했고 어떤 데이터 값을 넣었을 때 성공했다더라 이렇게 해서 많은 데이터가 쌓이면 추후에 복귀를 하면서 성공할 수 있는 방법이 되기도 합니다.",
    "summary": "저는 추진력이 뛰어나고 패스트 러너의 기질이 강한 장점이 있지만, 다른 사람들에게는 독선적이고 독단적인 독재자의 모습으로 비칠 때가 많다고 합니다. 또 어떤 것을 시도했으나 실패하면 도전을 많이 할려고 하지 않는다는 단점을 극복하기 위해서 스스로 했던 실패를 복기하기 위해 일기장에 지속적으로 기록을 남깁니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 그 현재 어 갖고 있는 위치보다 더 어려운 목표를 달성한 적이 있는지 궁금하구요 그 경험에 대해 있으시다면 구체적으로 얘기해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 태생적으로 체력이 굉장히 좋지 않은 편이었습니다. 하지만 키는 이상하게도 제 체력과는 반비례하게 어 또래보다 많이 큰 편인데 제가 군대에 들어가서 단지 키가 크다 이유만으로 특임 대대에 선발 되었었습니다. 그곳에서는 체력 훈련을 굉장히 많이 하고 또한 중요시하는 그런 부대 분위기가 있었는데 저는 안 좋은 체력임에도 불구하고 부대에 훈련을 따라가기가 굉장히 힘들었었습니다. 그렇게 해서 저는 최소한 어 운동을 훈련을 단체로 하는 데 있어서 피해는 끼치지 말아야겠다는 마음가짐으로 처음에 시작했었던 개인적인 체력 운동이 계속 꾸준히 하면 할수록 체력이 향상되는 게 느낐고 그것을 따라서 제가 상병을 넘어가서는 제가 부대 내에서 체력으로는 일등을 달성했고 그리고 그에서 특급 전사를 달성했었던 그러한 경험이 있었습니다. 저는 그것을 계기로 뭐든지 마음만 먹고자 한다 면은 이루어낼 수 있다는 그러한 경험을 하였습니다.",
    "summary": "저는 태생적으로 체력이 좋지 않은 편으로 키가 크다는 이유만으로 특임 대대에 선발 되었습니다. 그 부대에서 체력 훈련을 굉장히 중요시하는 부대 분위기가 있었는데 저는 안 좋은 체력임에도 불구하고 부대에 훈련을 따라가기가 굉장히 힘들었습니다. 이것을 계기로 무슨 일이 있어도 이루어낼 수 있다는 경험을 하였습니다."
  },

  {
    "question": "회사 일을 하게 되면 중국으로 출장을 갈 일이 조금 생길 수도 있습니다 중국 출장도 괜찮으신가요",
    "answer": "저는 이전부터 어 중국에서 대학교를 다녔기 때문에 저는 그렇게 큰 어려움이 없다고 저는 생각을 합니다. 저는 이 학년 여름방학 때 이제 교환 학생으로 중국을 다녀왔었는데 그곳에서 어 언어도 많이 익히고 중국에 대한 문화에 대한 그러한 인식도 많이 배우게 되었습니다. 그리고 막상 저희가 막상 생각하고 있었던 중국에 대한 그런 이미지를 직접 몸소 체험해 볼 수 있었던 게 저는 가장 기억에 남았습니다. 그리고 또한 중국 같은 경우에는 민족성이 굉장히 강한 나라이기 때문에 어떻게 하면은 그러한 민족성을 잘 활용하여 기업의 사업을 하는 데 있어서 어떠한 이점이 있을까 라는 생각도 자주 해보게 되고 또한 중국과 이제 한국에 건축물 설계 같은 경우에는 대부분 비슷하지만 그 미묘한 차이점이 있다는 것이 저는 좀 색다른 점으로 느꼈고 그렇게 해서 중국 출장도 저는 마다하지 않고 갈 수 있습니다.",
    "summary": "저는 중국에서 대학교를 다녔기 때문에 큰 어려움이 없다고 생각합니다. 여름방학 때 교환학생으로 중국을 다녀와서 언어도 익히고 문화에 대한 인식도 많이 배웠습니다. 중국과 한국에 건축물 설계 같은 경우에는 대부분 비슷하지만 미묘한 차이점이 있다는 것이 색다른 점으로 느꼈고 중국 출장도 자주 갈 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인은 현재 혹시 개인적으로나 따로 팀을 꾸려서 현재 연구하고 있는 프로젝트가 있습니까 있다면 어 간단하게 그것에 대해서 설명해 주세요",
    "answer": "저희 회사에 공장 자동화 프로젝트의 팀 리더로서 벌써 삼 개월이 지났습니다. 공장 자동화란 팩터리 오토메이션으로서 모든 공장에 있는 인력을 줄이고 로봇 또는 인공 지능들이 이십 사 시간 일을 할 수 있게끔 만드는 것입니다. 예전에는 모든 작업들을 사람이 해서 인건비 및 업무의 효율성이 많이 떨어지기도 했습니다. 예를 들어 공장 라인에 사람들이 몸이 안 좋다거나 집단 감기가 걸렸거나 코로나 같은 전염병이 걸리면 그 공장 라인은 전부 설비를 멈출 수 밖에 없습니다. 하지만 공장 자동화가 되면 관리자 한 두 명으로 공장은 이십 사 시간 동안 전기만 공급하고 특별히 문제가 없다면 지속적으로 효율성을 낼 수가 있습니다. 그래서 저희 회사도 공장 자동화를 위해서 소프트웨어 기구 설계 기구 유지 보수 하드웨어 설계 또는 컨베이어 벨트 운영팀을 제가 직접 다 관리하면서 어떻게 최소의 비용으로 최대의 효과를 내는 공장 자동화를 설계할 것인가에 대해서 프로젝트를 맡고 있습니다. 이 프로젝트의 핵심은 이십 사 시간 가동하면서 기존의 사람이 했던 인건비를 삼 분의 일로 줄이고 효율성은 삼 삼십 퍼센트 더 많이 내는 것입니다.",
    "summary": "공장 자동화란 팩터리 오토메이션으로서 모든 공장에 있는 인력을 줄이고 로봇 또는 인공 지능들이 이십 사 시간 일을 할 수 있게끔 만드는 것입니다. 이 프로젝트의 핵심은 24시간 가동하면서 기존의 사람의 인건비를 삼 분의 일로 줄이고 효율성은 삼 삼 퍼센트 더 많이 내는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지금 지원하신 이 직무가 아니라 입사하게 되어 다른 부서로 배치하게 된다면은 지원자께서는 어떻게 하실 것인지 의견을 들어보고 싶습니다 그래도 괜찮으실까요",
    "answer": "어떤 부서일지 당장에 들을 수 있는 게 아니라 조금 당황스럽기는 한데요. 건축 공학 관련된 직무면 네 괜찮습니다. 그래도 네 건축 공학 기술직 자체가 조금 넓게 광범위하게 있기 때문에 제가 다른 부분으로 제가 지원한 쪽이 아닌 다른 부분으로 도움을 즉 일을 할 수 있는 거라면 무방합니다 네. 근데 그렇기는 해요. 제가 지금 무방하다고 얘기는 드리지만 자신이 있는 건 아니라서요. 그래서 어떤 일에 대한 그 일 처리에 대한 어떤 퀄리티 이런 부분에 대해서 제가 가지고 있는 지금 노하우를 쓸 수가 없는 상태의 직무일 거기 때문에 음 불만족스러운 부분이 생길 것 같아서 우려가 조금 되네요. 네 회사 입장에서는 저를 고용했는데 만족스럽지 않은 결과물이 나오게 되면 물론 이건 그럴 수 있다는 가능성이고 저도 사실 그 가능성을 먼저 보여드려야지 맞는 것 같고요 이렇게 되면.",
    "summary": "건축 공학 기술직은 범위가 넓어서 다른 부분으로 도움을 줄 수 있다면 무방하지만, 노하우가 부족한 상태의 직무라 불만족스러운 부분이 생길 것 같습니다. 회사 입장에서는 만족스럽지 않은 결과물이 나온다면 이것도 그럴 수 있다는 가능성이고 그 가능성을 먼저 보여드려야 합니다."
  },

  {
    "question": "이제 업무를 하다 보면 굉장히 스트레스를 많이 받을 텐데 본인만의 스트레스 해소법이 있으신가요 그 스트레스 해소법이 왜 좋은지 왜 이렇게 해소를 하는지 이유와 함께 자세하게 설명을 해 주시면 되겠습니다",
    "answer": "저는 스트레스 해소법으로 자전거를 탑니다. 현대사회에서는 인간 관계에서 비롯되는 스트레스가 굉장히 많기 때문에 저는 저 또한 그런 인간관계에 대한 스트레스 때문에 스트레스를 정말 많이 받았고 때문에 이런 것들을 해소하기 위한 방법을 고민하던 도중에 우연치 않게 자전거를 탈 기회가 있었는데 자전거를 타면서는 오로지 자전거 도로와 눈앞에 보이는 그런 도로만 신경을 쓰기 때문에 인간관계에 대한 스트레스와 뭐 계속되는 생각 그런 것들을 이겨낼 수 잠시 남아 잊을 수가 있어서 저는 좋았습니다. 또한 몸이 건강해야지 마음이 건강하다 라는 말이 있듯이 운동 삼아서 해도 정말 좋은 그러한 스트레스 해소법 이었던 거 같습니다. 따라서 저는 스트레스를 해소하는 것과 동시에 체력도 함께 기를 수 있는 그러한 방법을 택했고 그것이 결과적으로는 되게 정말 좋은 효과로 다가왔다고 저는 생각을 합니다. 따라서 저는 친구들에게 이러한 방법도 많이 추천해 주었고 어 친구들도 어 제게 좋은 방법이라고 해줬습니다.",
    "summary": "저는 인간 관계에서 비롯되는 스트레스 해소법으로 자전거를 타고 있는데, 오로지 자전거 도로와 눈앞의 도로만 신경을 쓰기 때문에 인간관계에 대한 스트레스와 계속된 생각 등을 이겨낼 수 잠시 남아 좋았습니다. 또한 몸이 건강해야 마음이 건강하다 라는 말이 있듯이 운동 삼아서 해도 정말 좋은 스트레스 해소법 이었던 거 같습니다."
  },

  {
    "question": "현재 많은 대기업들이 해외로 공장을 이전하고 있습니다 지원자님은 이것에 대해 찬성하시는 의견입니까 반대하시는 의견입니까 지원자님의 입장과 이유가 궁금합니다 설명 부탁드립니다",
    "answer": "현재 대기업들이 겪고 있는 가장 큰 문제 중의 하나가 인건비입니다. 인건비를 줄여야만 기업이 살 수 있다 라는 어느 경제학자의 토론에서 밝힌 것처럼 점점점 인플레이션이 고도화됨에 따라서 인건비는 지속적으로 상승하고 있지만 인건비가 늘어남에 따라서 소비자들에게 물가를 전가할 수는 없습니다. 그래서 대기업들이 자구책으로 마련한 것이 해외로 공장을 이전하고 있습니다. 우리나라 같이 제조업 기반의 나라들은 강성 노조 또는 귀족 노조로 인하여 인건비가 회사에 총 비용에 칠십 퍼센트 이상을 차지하고 있습니다. 그런데 대기업이 해외로 공장을 이전하게 될 경우 인건비가 약 삼십 퍼센트 이하로 다운이 되면서 코스트 이펙티브 한 어떤 마케팅 및 생산 기획을 세울 수가 있습니다. 그 줄여든 인건비로 품질이라든가 제품을 조금 더 높은 레벨로 올린다고 하면 소비자들은 이들을 찾을 것이고 해외로 공장에 이전한다고 해서 대한민국에 있는 자국민들이 일자리를 잃을 고민을 할 것이 아닙니다. 왜냐하면 어차피 대기업에 일하는 사람들은 많지 않고 그들의 높은 인건비는 감당을 할 수 없어 결국은 대기업이 해외로 이전을 하지 않으면 대기업이 먼저 파산을 할 수 있기 때문입니다. 공생을 하기 위해서 기업 이전은 반드시 필요하다고 봅니다.",
    "summary": "점점점 인플레이션이 고도화됨에 따라 인건비는 지속적으로 상승하고 있지만 소비자 물가를 전가할 수는 없습니다. 그래서 대기업들이 자구책으로 해외 공장을 이전하고 있습니다. 그런데 이 경우 인건비가 약 30% 이하로 다운이 되면서 어떤 마케팅 및 생산 기획을 세울 수가 있습니다. 공생을 하기 위해서 기업 이전은 반드시 필요하다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "지금부터 삼 년 뒤까지 지원자님께서는 삼 년 내 주요 성장 계획이나 목표를 가지고 계십니까 있으시다면 무엇인지 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 삼 년 내에 엔비 학위를 받을 것입니다. 저는 엔지니어로 업무를 시작했지만 실제적으로 사원 과장을 넘어서 이제 부장을 넘어가다 보니 사업 경영에 대한 전반에 관심이 많아졌고 또 그의 업무를 할당 받고 할 수 밖에 없는 상황이 되었습니다. 하지만 엔지니어로 일을 오래 하다 보니까 제 기술적인 분야에만 너무 전문성이 뛰어나고 회계 경영 마케팅 품질관리 상품 판매 같은 이런 부분에 대해선 전혀 제가 알지 못했고 문외한이 되었습니다. 하지만 높은 보직으로 올라가서 전무 이사 또는 대표이사 회장 자리까지 오르려면 충분히 사업 전반에 대한 많은 내용을 익혀야 하고 그 부서간의 업무 또는 부서간의 협업이 어떻게 회사에 시너지를 주는지에 대한 공부가 필요하다고 생각해서 엠비에이를 받을 계획입니다.",
    "summary": "엔지니어로 일을 하다 보니 제 기술적인 분야에만 전문성이 뛰어나고 다른 분야는 문외한이 되었습니다. 하지만 전무 이사 또는 대표이사 회장 자리까지 오르려면 사업 전반에 대한 많은 내용을 익혀야 하고 그 부서간의 업무나 협업이 회사에 주는 시너지에 대한 공부가 필요합니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다 보면 협업을 할 일이 많이 생길 수 있습니다 이전 직장에서나 대학에서 협력을 할 때 어려운 점은 없으셨나요",
    "answer": "저는 협업을 할 때 가장 힘들었던 점은 의견 충돌과 그리고 의지나 열정이 부족한 구성원들이 있을 때 협업을 할 때 힘들다고 느끼곤 했습니다. 먼저 의견 충돌 같은 경우에는 어 이것이 어떻게 보면은 협업하는 팀들끼리에 이제 업무 분위기가 열정적이라고 볼 수 있으나 서로 의견이 충돌하게 되면은 꼭 팀 구성원 내 한 명이 중재자 역할을 하거나 같이 의견을 더 좋은 쪽으로 도출할 수 있는 그러한 리더가 한 명씩 필요하였습니다. 그리고 어 그렇게 의견 충돌이 나면은 꼭 한 명이 중재를 해야 되고 그리고 열정이 없는 팀원들 같은 경우에는 그것 또한 나머지 다른 팀 구성원들이 더욱더 부족한 만큼 열심히 해서 자연스럽게 따라올 수 있는 그러한 업 업무 분위기를 형성하는 것이 저는 효율적으로 느꼈었던 그러한 경험이 있습니다.",
    "summary": "협업할 때 가장 힘들었던 점은 의견 충돌과, 의지나 열정이 부족한 구성원들이 있을 때였습니다. 의견 충돌 시에는 리더가 한 명씩 필요했고, 열정이 없는 경우에는 나머지 다른 팀 구성원들이 열심히 해서 자연스럽게 따라올 수 있는 업무 분위기를 형성하는 것이 효율적이었습니다."
  },

  {
    "question": "본인만의 스트레스 해소법이 있나요 있다면 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하는지 그 이유가 궁금합니다",
    "answer": "저는 요즘 스트레스 해소할 때 꽃꽂이를 하곤 합니다. 원래 스트레스 해소를 그렇게 어릴 때부터 풀었던 건 아닌데요. 어 예전에는 제가 몸으로 움직이고 뭐 운동하고 하는 걸 좋아하다 보니까 그렇게 해서 스트레스를 많이 풀곤 했는데 사실 그게 스트레스를 푸는 게 아니라 제 생각에는 그냥 스트레스를 잠시 잊고 있는 것 같다 라는 음 마음이 들더라고요. 그래서 제가 꽃꽂이 교실에 가서 수업을 좀 받아본 다음에 꽃꽂이를 했는데 어 이렇게 정적으로 하는 그런 행위가 저한테는 되게 마음의 안정을 주고 너무 스트레스를 풀리게 되고 사실 그 어떤 스트레스에 대해서 생각도 안 하게 되는 그런 시간들을 제가 경험을 했습니다. 어 꽃은 보고 있어도 너무 좋지만 그걸 통해서 제가 어떤 작품을 완성시켜 갈 때 그 집중 그리고 그 꽃 냄새 그리고 그 정적인 시간들을 통해서 어 너무 좀 마음의 안정을 느끼는 제 자신을 발견하면서 어 지금은 그 방법으로 스트레스를 해소하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 스트레스 해소할 때 꽃꽂이를 하는데, 정적으로 하는 행위가 저한테 마음의 안정을 주고 스트레스를 풀게 되고 스트레스에 대해서 생각도 안 하게 되는 시간들을 제가 경험했습니다. 어떤 작품을 완성시켜 갈 때 그 집중과 꽃 냄새 그리고 정적인 시간들을 통해 안정을 느끼는 자신을 발견하면서 스트레스 해소를 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "저희 근무 특성 상 야근이나 잔업 외근이 좀 잦을 수 있어요 그래도 괜찮으실까요",
    "answer": "어 근데 뭐 네 가능은 하겠지만 사실 제가 하는 업무는 말씀하신 특성이랑은 조금 거리가 멉니다 네. 어 이게 그까 협업이지만 엄연히 제가 맡아서 관리를 해야 되는 분야는 또 오로지 저희 업무 안에서만 할 수 있는 거기 때문에 이게 저희가 그 이 현장이 뭐 잔업을 하느라 오래 걸려서 뭐 야근을 하게 되었고 뭐 또 만약에 또 급한 일로 저희가 또 외근을 나가게 되고 그 있을 수는 있는데요. 여기가 그런다고 해서 그게 저희한테 꼭 같이 함께 해야 되는 그런 거는 없습니다. 네 그래서 뭐 한 두 번 뭐 가끔이나 발생이 되게 되면 그렇게 해야 되는 건 맞지만요. 저희도 같은 이제 같이 전체로 봤을 때 팀으로서 그래야 될 분위기라면 그래야 될 상황이라면 맞게 하겠지만 저희가 매번 그렇게 할 수는 없어요 네. 그거는 그때그때 상황에 따라 보고 저희가 그때 판단을 해야 될 부분인 것 같습니다.",
    "summary": "협업이지만 제가 맡아서 관리를 해야 되는 분야는 오로지 저희 업무 안에서만 할 수 있기 때문에 항상 같이 함께 해야 되는 것은 아니고 그때그때 상황에 따라 보고 그때 판단을 해야 되는 부분입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 업무를 하다 보면은 영어로 서류를 작성해야 되는 일이 생길 수도 있습니다 만약 이러한 상황이 생겼을 경우 영어로 서류를 작성할 수 있는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 어렸을 때 당시 굉장히 외향적인 성격이었습니다. 낯을 가리지 않고 처음 보는 사람들과도 거리낌 없이 대화를 이어가곤 했는데요. 그러면서 학습 과정에 있는 영어를 공부하다 보니 외국인들과도 소통을 하고 싶다는 생각이 많았습니다. 그래서 중학교 때도 영국으로 두 달간 어학연수로 가기도 했었고요. 고등학교에서 같이 생활을 했었었는데 외국 문화를 받아들인다는 게 새로운 것을 받아들인 간 받아들인다는 것 자체가 굉장히 흥미로웠습니다. 그 이후에 대학에 와서도 토익을 공부하면서 고득점을 맞을 수 있었고 강남에서 선생님으로도 일 년 일한 적이 있습니다. 이때 당시에 생각을 해봤을 때 영어로 서류를 작성한다는 것의 기본은 문법이 체계적으로 갖춰져 있어야 합니다. 문법이 체계적으로 갖춰져 있어야 한 함에 있어서는 토익이 어느 정도 공식적으로 증명이 될 것 같은데요. 구백 점 이상의 고득점을 항상 유지를 해 왔었기 때문에 이걸 표면적으로 증명하기 위해서는 토익 성적표가 필요하겠습니다. 그리고 저는 영어로 말하기도 좋아하고 구어체에 대한 거 문어체에 대한 것도 잘 구분을 하기 때문에 잘 작성할 수 있다고 볼 수 있습니다.",
    "summary": "어릴적부터 외향적이었던 저는 영어를 공부하면서 외국인들과도 소통하고 싶다는 생각을 많이 했습니다. 대학에 와서도 토익을 공부하면서 고득점을 맞을 수 있었고 강남에서 선생님으로도 일 년 일한 적이 있었습니다. "
  },

  {
    "question": "지원자님께서 입사 후 기존에 원하던 일을 못 하게 되었을 경우 어떻게 하시겠습니까 그렇다면 그렇게 하실 이유도 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 원하던 일은 알엔디 센터에서 리서치인데 만약에 리서치가 아니라 디벨로프도 못하고 품질 관리 쪽으로 빠지게 되면 저는 일단 품질 관리팀에서 큐이 큐씨부터 먼저 배우겠습니다. 어차피 회사에서 하나의 일만 해서는 먹고 살 수도 없고 추후에 스스로 커리어 발전을 절대 할 수가 없습니다. 개발만 한다고 해서 개발 시스템만 잘 아는 것이 아닙니다. 개발이 어떤 식으로 되고 어떻게 품질 관리를 하고 생산 공정을 통해서 회 시장에 판매가 되는지에 대한 모든 시스템에 대한 전 공정을 알면 제가 스스로 개발을 하거나 품질 관리를 할 때 더 많은 수익 창출을 낼 수 있는 방법을 고안해 낼 수 있고 저 또한 회사에서 열심히 할 수 있는 긍정 효과가 있다고 생각합니다. 그래서 개발 부서에 처음에 제가 지원했지만 그쪽에서 일을 하지 못한다고 하더라도 저는 품질 관리를 배우면서 개발 쪽과 원활한 업무 협업을 하고 추후에 기회가 된다면 개발 부서로 다시 보직 전환을 하든 아니면 보직 전환을 할 수 있는 방법을 찾겠습니다.",
    "summary": "저는 회사에서 하나의 일만 해서는 먹고 살 수가 없고 추후에 스스로 커리어 발전을 할 수가 없으므로 개발 시스템만 잘 아는 것이 아니라 개발 시스템 전 공정을 알면 더 많은 수익 창출을 낼 수 있는 방법을 고안해 낼 수 있고 저 또한 회사에서 열심히 할 수 있는 긍정 효과가 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자분 본인은 뉴턴 일 이 삼 법칙에 대해 알고 계십니까 알고 계신다면 뉴턴 일 이 삼 법칙에 대해 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "뉴턴 일 법칙은 관성의 법칙입니다. 어떤 외부의 힘이 작용하지 않는다면 한 번 운동하던 물체는 계속 운동하려고 하고 멈춰 있던 물체는 계속 멈춰 있으려고 하는 게 뉴턴 일 법칙 관성의 법칙입니다. 뉴턴 이 법칙은 가속도의 법칙입니다. 애프는 힘 엠은 물질 에이는 가속도 그래서 에프는 엠에이라고 하고요. 물체는 한 방향으로 계속 움직이려고 하는 것이 가속도의 법칙입니다. 뉴턴의 제 삼 법칙은 작용 반작용의 법칙입니다. 예를 들어 에이와 비가 둘이 손바닥으로 마주치기를 했을 때 둘이 친다면 에이가 비보다 힘이 세다고 하더라도 서로 부딪치기 때문에 얼마큼 더 멀리 날아가느냐에 차이가 있을 뿐이지 결국은 날아가게 됩니다. 예를 들어서 어떤 사람이 벽에다 대고 손바닥 밀치기를 하면 벽은 꼼짝 않는 것처럼 보이고 나만 튕겨져 나가지만 실제로 벽은 우리보다 힘이 세고 벽이 고정돼 있기 때문에 그 힘을 다 흡수했을 뿐이지 벽도 작용에 의해서 우리를 밀어내고 반작용에 의해서 그것이 버티고 있는 것입니다. 그것이 작용 반작용의 법칙 뉴턴 삼 법칙입니다.",
    "summary": "뉴턴의 관성의 법칙, 가속도의 법칙, 작용 반작용의 법칙은 외부의 힘이 작용하지 않는다면 물체는 계속 운동하거나 멈춰 있으려고 한다는 것입니다."
  },

  {
    "question": "스터디를 따로 하고 계신 게 있다면 어떤 공부인지 왜 하고 계신지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 요즘 스터디를 따로 하고 있는 것이 하나 있는데요. 바로 경제 투자 저축 관련 스터디입니다. 제가 일을 하기 시작하면서 경제적으로 독립을 하려고 하고 있는데요. 우선 저는 먼저 집으로부터 독립을 했습니다. 독립을 하고 저도 혼자 벌고 이걸로 제가 혼자 지출을 해야 되기 때문에 저만의 소비 패턴이 있어야 하고 그와 동시에 저축 투자도 해야 합니다. 노후 설계부터 어떻게 보면 제 남은 인생을 제가 플랜을 짜는 거다 보니 굉장히 재미가 있는데 그중에서 투자의 경우에는 저희 같은 사람 사회 초년생들은 쉽게 접근하기가 어렵습니다. 함부로 투자하기에도 어렵기 때문에 서로 한마음 한뜻으로 초년생들끼리 합심을 해서 스터디를 하나 만들었습니다. 그런 곳에서 어떻게 하면 투자를 잘 할지 최근 경제적인 동향은 어떤지 함께 기사를 분석하기도 하고 어쩔 때는 주식 투자를 하기 위해서 기업을 하나 분석하기도 합니다. 그러는 과정에서 세상을 살기 위해선 굉장히 여러 가지의 돈이 필요하고 거기서 힘을 줄 곳과 힘을 안 줄 곳 편중되지 않게 배분을 해야 된다는 것을 느꼈습니다.",
    "summary": "경제 투자 저축 관련 스터디를 따로 개설하여 초년생 사회 초년생들끼리 경제 동향과 투자에 대해 함께 기사를 분석하고 주식을 분석하는 등 한 마음 한뜻으로 합심하여 만들었습니다. 이 과정에서 세상을 살기 위해서는 많은 돈이 필요하고 그 중에서도 힘을 줄 곳을 판단하여 편중되지 않게 배분을 해야 된다는 것을 느꼈습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 상사와 트러블이 생길 수가 있거든요 어 그럴 때 어떻게 대응하시겠습니까 그리고 상사가 혼을 낸다면 기분이 어떨지도 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "상사와의 트러블은 피할 수 없는 필연적인 관계입니다. 왜냐면 상사와 저는 서로 다른 인격체고 다른 개체기 땜에 다른 능력과 다른 관점을 가질 수 밖에 없습니다. 그러면 일단 상사의 의견을 먼저 존중합니다. 그리고 상사가 혼을 내면 기분 나빠할 것이 아니라 아 이 사람이 왜 이 분 부분에서 화를 냈는지 또 왜 혼을 냈는지를 다시 한번 돌이켜 봅니다. 그리고 상사가 지시하는 내용 갈등이 무엇인지를 한번 깊게 파악을 해 보고 이것이 합리적인지 비합리적인지 동료 또는 또 다른 선배들과 한 번 논의를 해 볼 것입니다.",
    "summary": "상사와의 트러블은 피할 수 없는 필연적 관계이기 때문에 상사의 의견을 존중합니다. 그리고 상사가 지시하는 내용 갈등이 무엇인지를 한번 깊게 파악을 해 보고 논의를 해 볼 것입니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 게임 속 캐릭터라면 지원자님은 어떤 게임에서 어떤 역할을 맡아서 수행하고 싶으신지 설명과 이유가 궁금합니다",
    "answer": "저는 탱크와 같은 역할을 맡고 싶습니다. 일단 탱크의 역할 자체가 팀 내에서는 정말 꼭 필요한 포지션이지만 하지만 그렇게 어 딜러에 비해서 티도 나지 않고 그저 묵묵하게 자기 할 일을 하는 또한 자기를 희생하면서 그러한 역할을 맡고 있습니다. 따라서 저도 제가 나서서 무언가를 주도하는 것보다 팀 구성원들을 보필하고 또한 서포트 해주며 하지만 또 팀 안에서는 정말 필요한 존재가 되어야 하는 그러한 역할을 하고 싶습니다. 그렇게 하는 것이 팀 워크 형성에 도움을 줄 수도 있고 또한 팀 업무 분위기를 향상시킬 수 있기 때문에 저는 그러한 탱크 역할을 맡는 게 제 성격상 맡고 싶습니다. 그러한 탱크 역할은 남들이 하기 싫어하는 희생을 하고 또한 그것에 대한 인정도 받을 수 있기 때문에 제 가치관과 적합한다고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
    "summary": "팀 워크 형성에 도움을 주고 팀 업무 분위기를 향상시킬 수 있기 때문에 저는 팀 구성원들을 보필하고 서포트 해주며 팀 안에서 정말 필요한 존재가 되어야 하는 그러한 역할을 탱크 역할로 하고 싶습니다. 그러한 역할은 남들이 하기 싫어하는 희생을 하고 또한 인정도 받을 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사의 여러 제품 중 특정 제품 한 가지의 문제점을 언급해 주시고 그 문제점에 대해서 기술적 개선 방안을 함께 제안해 주시겠습니까",
    "answer": "현대 자동차가 겪고 있는 자율 주행에 문제점이 많다는 것입니다. 실제 이천 이십 이 년 연말에 자율 주행 삼 점 오 단계가 나온다고 했으나 아직까지는 자율 주행에 할 수 있는 것은 크루주 모드와 또는 자율 주행 후에 주차 모드 밖에 지원이 되질 않습니다. 하지만 이 사람들은 반 자율 주행 자동차라고 판매를 하고 옵션을 비싸게 불러 들이면서 실제로 자율 주행을 눌르면 이거는 자율 주행을 하는 것보다 더 위험하게 제가 항상 모니터링을 해야 되고 운전대에서 손을 놓을 수가 없습니다. 자율 주행에 이 이 점 오 단계 삼 단계가 아닌 사 단계나 오 단계 구글이나 바이두처럼 확실한 자율 주행 제품을 만들어서 고객이 운전대에서 손을 놓고 있어도 특별한 경우가 아니면 쳐다볼 수도 없을 정도의 그런 시스템을 만들어야 된다고 생각합니다.",
    "summary": "자율 주행에 현대 자동차가 겪고 있는 문제점이 많으므로 사 단계나 오 단계의 확실한 자율 주행 제품을 만들어서 고객이 운전대에서 손을 놓고 있어도 특별한 경우가 아니면 쳐다볼 수도 없을 정도의 시스템을 만들어야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "연구 개발에 있어서 지켜야 할 몇 가지의 덕목을 제시해 보시고 각각의 순위를 지원자님께서 매겨주시기 바랍니다",
    "answer": "세 가지 중 적극성이 있고요. 두 번째는 제품에 대한 부가가치를 창출할 수 있어야 합니다. 세 번째는 창의적인 인재가 되어야 제대로 된 제품을 만들어낼 수 있습니다. 그중에 가장 중요한 것은 저는 부가가치 창출이라고 생각을 합니다. 이유는 아무리 자기가 알엔디에서 리서치를 잘하고 디벨롭먼트를 잘한다고 해도 결국은 이것을 상품화할 수 있는 좋은 제품을 만들지 못하면 이것은 시장에서 필요가 없습니다. 회사는 영리를 목적으로 움직이는 곳이고 알엔디 센터는 개발된 제품을 결국 판매하고 수익을 창출할 수 있어야 하는 곳인데 좋은 체 좋은 아이디어를 가지고 개발을 하고 리서치를 했지만 이것을 시장에 판매할 수 있는 정도의 단가와 성능과 소비자에게 구매 주시 구매력이 높지 않다면 이것은 더 이상 필요 없기 때문에 부가가치 창출을 할 수 있는 능력이 가장 중요하다고 봅니다.",
    "summary": "회사는 영리를 목적으로 움직이는 곳이고 알엔디 센터는 개발된 제품을 결국 판매하고 수익을 창출할 수 있어야 하는 곳이므로, 부가가치 창출을 할 수 있는 능력이 가장 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어 요즘 사회적으로 그냥 트렌드적으로 개발과 환경적에 있어서 바람직한 두 개의 조화 어떤 면 어떤 면 조화가 잘 이루어질지를 한번 말씀해 보세요",
    "answer": "개발과 환경은 예전부터 양립할 수 없는 사안이었습니다. 하지만 개발과 환경에 적절한 조화가 없으면 앞으로는 개발을 할 수 없는 상황이 됩니다. 왜냐면 이제는 녹지지대 임야 그린벨트들이 많이 남아있습니다. 그 땅덩어리가 좁은 대한민국에서 그 환경을 어느 정도 보존하면서 개발에 박차를 가해야 됩니다. 특히나 요즘 지방이나 시골 지역은 환경은 좋지만 개발이 안 되어 낙후되어 많은 사람들이 지방이나 시골 도시를 떠나고 있습니다. 특히 농촌은 땅이 남아 돌고 집이 남아 돌아서 젊은이를 찾기 힘들고 애기 울음소리를 듣지 못한 지 십 년이 넘었다고 합니다. 이렇기 때문에 지방도 개발이 어느 정도 이루어지면서 그 개발에 맞게 환경을 보존을 해야 됩니다. 예를 들어 늪지대가 있다고 생각하면 그 늪지대를 잘 살려서 개발하는 회사에서 그 늪지대를 수자원 자원 박물관이라든가 아니면 우포 늪지대와 같은 천연 관리 지역으로 하나의 관광 상품을 만드는 것입니다. 그렇게 해서 개발된 도시 중간에 환경적인 요소를 가 완전히 살린 수자원 박물관으로 많은 사람들에게 관광 자원을 주고 개발을 함과 동시에 환경을 살릴 수 있는 최고의 방법이라고 생각합니다.",
    "summary": "녹지지대 임야 그린벨트들이 많이 남아 있기 때문에 개발과 환경에 적절한 조화가 없으면 개발을 할 수 없는 상황이 됩니다. 따라서 지방도 개발이 어느 정도 이루어지면서 그 개발에 맞게 환경을 보존해야 됩니다. 예를 들어 늪지대가 있다면 그 곳의 수자원 자원 박물관이나 천연 관리 지역으로 하나의 관광 상품을 만드는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 현재 현재 가지고 있는 그 위치보다 더 높은 더 어려운 목표를 달성한 경험이 있다면 그 경험에 대해서 얘기해 주세요",
    "answer": "이천 이십 년 이 월 대학 병원에 한 대당 이십 억 원이 넘는 의료 장비 두 대를 설치하기로 계약서를 쓴 경험이 있습니다. 영업에서 그런 계약서를 쓰고 저희 기술 지원 총괄팀장에게 이것을 지원해 달라고 요청을 했는데요. 저희 총괄 팀장님은 해당 업무에 대해서 정확히 모르고 이 방법에 대한 솔루션을 갖고 있지 않았기 때문에 제가 그때 영화 마스에서 나온 온라인을 통해서 장비를 설치할 수 있는 그런 시스템을 구축했습니다. 일본에서 제조하고 한국으로 배송이 된 장비를 코로나 때문에 현지에 있는 엔지니어들이 한국에 방문할 수 없었지만 저는 이십 억이 넘는 장비를 일단 설치하고 장비에 마다 이십 개의 카메라를 달아서 현지에 있는 엔지니어들이 저희한테 설치 지원을 할 수 있게끔 중간에 통역 및 관련된 업무를 계속적으로 지원했습니다. 그래서 세 달 만에 이십 억이 넘는 장비 두 대를 완벽하게 설치 가동 검수까지 마치고 병원에서 요구하는 삼 개월 안에 이 업무를 이행하지 못할 시 물어내야 하는 지체 상금에 대해서도 한 푼도 물지 않고 현재까지 잘 쓰고 있었습니다. 이것은 저의 업무 영역이 아니었지만 제가 현장에 대한 내용을 많이 알고 있었기 때문에 이것에 대한 조언을 할 수 있었습니다.",
    "summary": "이천 년 대학 병원에 한 대당 20 억 원이 넘는 의료 장비 두 대를 설치하기로 계약서를 쓴 경험이 있습니다. 총괄 팀장님께 이것을 지원해 달라고 요청했습니다. 영화 마스에서 나온 온라인을 통해서 장비를 설치할 수 있는 시스템을 구축했습니다. 세 달 만에 완벽하게 설치 가동 검수까지 마치고 현재까지 잘 쓰고 있었습니다. 현장에 대한 내용을 많이 알고 있었기에 조언이었습니다."
  },

];
